<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Valchales</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Valchales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 09:06:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mi experienca con el Final Fantasy XIV que nadie pidió</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ffxivexperience/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:06:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/ffxivexperience/</guid>
      
      <description>&lt;h3 id=&#34;disclaimer-éste-posteo-debería-estar-antes-que-el-anterior-pero-me-olvidé&#34;&gt;Disclaimer: Éste posteo debería estar antes que el anterior, pero me olvidé.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Todo empezó un día cuando decidí hacer una pausa del Guild Wars 2, antes de que salga su próxima expansión, y como fan de los MMO pensé en &lt;strong&gt;probar el FFXIV (o Final Fantasy Equis I Ve para los normales)&lt;/strong&gt;, el cual ofrece una prueba gratuita hasta el nivel 70, para luego &lt;em&gt;pasar por caja todos los meses, sospechosamente igual como el modelo de suscripción del WoW&lt;/em&gt;. No es algo que no pueda permitirme, la verdad es un precio acorde por la diversión que podría brindarme, pero de momento no voy a pagar y voy a hacer uso de mi derecho a prueba gratuita y contar lo que pienso de lo poco que jugué, apenas llegue al nivel 30 y &lt;strong&gt;aproximadamente 60 horas de juego.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al finalizar la instalación se abrió un &lt;strong&gt;launcher bastante anticuado&lt;/strong&gt;, pareciera una webapp con demasiada información, podría decirse que es una pesadilla de información maldita sea. No puedo dejar de ver la cantidad de noticias, items, links, colores y cosas que tiene ese launcher, con solo un espacio chiquito para ingresar el usuario y la contraseña, si te equivocas al ingresar en alguno de los campos, &lt;strong&gt;recarga todo el launcher&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una ves ingresados, aparece el juego a todo culo, con una pantalla anticuada, desconozco si es algo obligatorio de los juegos, pero si ingresé mi usuario y contraseña antes de abrir el juego es porque quiero jugar, pero de todas maneras el juego me da una pantalla con la opción de “Start Game”. Pasamos a una pantalla que me decía algo de dataservers, explican en pocas palabras que es tu home, tu servidor madre, pero no mucho más que ello: &lt;strong&gt;No se que actividades puedo hacer en mi home, o que carajo significa mi home&lt;/strong&gt;. Podes elegir NA, EU, ASIA y uno más que no me acuerdo probablemente sea SEA. Investigando en Internet, es el server claramente, pero que únicamente puedo hacer actividades con gente de mi mismo Data Center, es decir me voy a cruzar solo gente de mi server, aunque es cierto que existe la forma de &lt;strong&gt;ir de visita a otro Data Server para jugar con tu amigo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;la-creación-de-personajes-mas-japonesa-que-vi-en-mi-vida&#34;&gt;&lt;strong&gt;La creación de personajes mas japonesa que vi en mi vida.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bueno tampoco es que vi tantas creaciones de personajes, nos permite seleccionar entre varias razas: los humanos, los elfos, los enanos medios polémicos, los cat-boys, los dragon-boys, los hulks, humanos con partes de conejo, y humanos furros, cada uno con su versión masculina y femenina, o como últimamente se los llama en los juegos, &lt;strong&gt;Cuerpo A y Cuerpo B&lt;/strong&gt;. Todas esas razas tienen distintos nombres, no me los acuerdo. Cada raza tiene &lt;strong&gt;apenas tienen apenas un lore de 5 renglones y saludo&lt;/strong&gt;s. Yo elegí los Au’Ra porque eran algo así como “los hijos de los dragones”, andá a saber quien se culeó a un dragón en primer lugar, &lt;em&gt;y eso me resultó atractivo&lt;/em&gt;. Aunque mas adelanrte me pasé a humano porque mi personaje parecia una rata, si, la cola de dragón de mi personaje junto con mi personaje eran minúsculos, eran ratas literal. Pasamos a la personalización del personaje y es &lt;strong&gt;oof&lt;/strong&gt;, la experiencia de usuario es lejos de ser intuitiva, hay opciones de personalización a la izquierda mientras que el editor a la derecha, donde podemos aceptar para ir a la siguiente sección o literal hacer click en la siguiente sección. No hay muchas opciones en el editor, solo 4 caras, 20 peinados que son 19 exhuberantes y 1 decente, algunos colores de piel, algunas cejas, etc. Al completarlo nos dice que ingresemos el cumpleaños en un calendario raro, yo elegí el sexto día de la sexta luna umbral, y después nos pide elegir una adoración, ni me acuerdo que elegí tampoco se que hace eso más que RP. Y finalmente pasamos a lo que me interesa, las clases.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;las-jobs-son-mejores-de-lo-que-me-imaginaba&#34;&gt;&lt;strong&gt;Las jobs son mejores de lo que me imaginaba.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El juego &lt;strong&gt;cuenta con el sistema de trinidad&lt;/strong&gt;, es decir tanques, curadores y &lt;em&gt;hacedores de daño&lt;/em&gt; o mayormente conocidos como DPS. Los tanques que te permite elegir para empezar son Gladiator y Marauder, mientras que Healer te permite elegir solo Conjurer, y si, &lt;strong&gt;¿quién pijas va a empezar el juego como un healer?&lt;/strong&gt;. Y de DPS tenemos Pugilist, Archer, Thaumaturge, Lancer, y Arcanist. No se si me olvido de alguno, pero me parecieron bien diseñadas, a pesar de tener los típicos arquetipos, le dieron una vuelta de rosca en algunos conceptos. &lt;strong&gt;Yo empecé con un Conjurer.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos esos jobs, pueden &lt;strong&gt;evolucionar en el nivel 30 como un pokemón&lt;/strong&gt;, por ejemplo el Gladiator pasa a ser un Paladin, y Marauder a Warrior. Acá se pone interesante porque se nota que le pusieron onda a pensar las clases. El más raro es el Archer, que pasa a ser un Bard, medio que no me gustó un carajo porque para mi un bardo no es lo mismo que un arquero, &lt;em&gt;pero como el arquero es un don nadie que tira palitos puntiagudos&lt;/em&gt;, le tuvieron que poner un poco de &lt;em&gt;onda&lt;/em&gt;. El arcanist también está copado por que al nivel 30 lo podes evolucionar a Summoner (DPS) o a Scholar (Healer), haces 2x1 si lo subís. &lt;strong&gt;¡Puta que ofertón!&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al investigar, vi que hay otros jobs super interesantes, y no fue hasta el nivel 10 que me enteré que
podías cambiar &lt;strong&gt;entre ellos así gratis&lt;/strong&gt;, solo cambiando el gear. Ahí me interesó un poco más el juego, ya que &lt;strong&gt;soy una máquina de cambiar peronsajes, ninguno me gusta y todos me gustan al mismo tiempo, algo así como Everything Everywhere All Classes at all times&lt;/strong&gt;. Subí al 10 mi conjurer a base de presionar 1 hasta el hartasgo, para pasarme o aprender el job de Archer, el cual subí al 20 y luego me pasé a Thaumaturge, aunque me interesó un Rogue un momento. Mi objetivo era tener un &lt;strong&gt;Machinist&lt;/strong&gt;, que se ve super copado y es algo que me gusta generalmente, Ranged DPS con maquinitas y pistolitas pew pew y por supuesto &lt;strong&gt;¡FLASHY EFFECTS!&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Eso me gusta en un mundo super fantástico donde hay dragones y vos ahi tirando balines de colores&lt;/em&gt;. También me interesó el Dark Knight, el típico guerrero edgy con cara de malo y emo, tiene habilidades flashy bien diseñadas que sobresalen de la pantalla y es todo negro y rojo, como si fuese una fase edgy. Y por último, un healer que es el Astrologian, porque me encanta toda esa mierda como concepto en juego.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;la-interfaz-de-usuario-de-japón-hacia-el-mundo&#34;&gt;&lt;strong&gt;La interfaz de usuario, de japón hacia el mundo.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No voy a entrar tanto detalle, solo empezar diciendo que &lt;strong&gt;los japoneses tienen otro sentido del UX, el cual está bien ya es para ellos, no es para el resto del mundo&lt;/strong&gt;. Si bien la interfaz del juego en su diseño no es mala, es algo confusa para nuevos jugadores. Agradezco que tenga su propio &amp;ldquo;tutorial&amp;rdquo; para usar la interfaz, y &lt;strong&gt;eso ya nos dice que no va a ser tarea fácil&lt;/strong&gt;. En mi caso, siendo diseñador de interfaces de usuario, lo vi demasiado cargado, &lt;em&gt;o carga cognitiva&lt;/em&gt;, es decir muchas opciones dentro de ventanas que a la vez tienen tabs que a la vez tienen botones que abren popups. Es como si tuviese que tomar una decisión importante cada vez que quiero acceder a algún menú específico. Me pasó por ejemplo de querer cambiar un casco, entré al inventario y no vi ningún casco, tampoco vi ningúna pieza equipable, solo items usables. Me asusté y pensé, bueno debe estar en otro lado, fui a la ventana Character, donde veo mi gear equipado, y al seleccionar el casco equipado me abre un inventario de gear aparte, como lejos del inventario tradicional. Resulta ser que tenemos dos inventarios, &lt;strong&gt;un armory inventory para el armory&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;todo lo demás inventory para, todo lo demás.&lt;/strong&gt; Eso se llama clutter, entiendo que el inventario después de 2 horas se vuelve mierda, pero prefiero tener mi gear en un único lugar de fácil acceso. Otro ejemplo es el &amp;ldquo;Duty Finder&amp;rdquo;, se accede con la U y no entendí una goma. Solo tenía disponible una dungeon llamada &amp;ldquo;levelling&amp;rdquo;. Tenía muchas opciones que no me permitía hacer click, pero me daba un tooltip de que Dungeon era.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lo-que-más-me-gustó-del-juego-hasta-ahora&#34;&gt;&lt;strong&gt;Lo que más me gustó del juego hasta ahora.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esa libertad de cambiar de job, cambias, subis, y ya, no tenes que rehacer toda la historia. También me gustaron los eventos llamados FATE, que son tareas randoms en algunas zonas donde subis de nivel bastante rápido. Para luego enterarte que son todas las mismas con diferentes enemigos, un embole al final del día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su vez me gustó mucho el diseño de los jobs a nivel general. Hay un buen balance de magos, tanques, curadores y guerreros, no todo es magia en la vida. El diseño de armaduras se ven increíbles, entiendo que FF tiene una estética marcada por generalidades y algunos elementos extraídos del mismísimo mundo pero me gustó quedarme en algunas zonas tipo hub quieto mirando como pasa la gente y examinando sus… armaduras.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lo-que-menos-me-gustó&#34;&gt;&lt;strong&gt;Lo que menos me gustó&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esa libertad de cambiar de job. Mientras en el punto anterior dije que me gusta, siento que no está del todo bien implementado. Sin ser diseñador de videojuegos, creo que es contraproducente tener que volver a subir tu personaje en otra profesión, siento que el progreso de personaje se pierde. Entiendo que es lo mismo que subir un nuevo personaje como en otros juegos, pero eso me hace sentir mejor, ya que ese personaje sube su profesión y ahí queda, creando así una conexión con el personaje. Además, en el FFXIV, venís haciendo mapas o contenido de nivel alto, y tenes que volver a matar ovejitas para subir tu otra clase, es como&amp;hellip; dale campeón acabás de matar un dragón ¿y ahora tengo que matar ovejitas? Mi única forma de defenderlo es pensando como diseñador de producto, todas las actividades deben ser invertidas con tiempo, pues el tiempo es lo que debes comprar para poder jugar en el Final Fantasy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah y ahí va otro punto que no me convence, la sub. No me jode pagar, sus servidores están bien mantenidos, tienen días de mantenimiento definido que no podes jugar pero tampoco quejarte porque aceptaste los términos y condiciones, no vi bots pero estoy 101% seguro que tiene bots, pero me jode que a la vez tenga una tienda con conveniencia que está en constante crecimiento, sin entrar en detalles si es Pay 2 Win o no, la tienda ofrece servicios o cosméticos, siendo éstos opcionales, pero recuerden muchachos, si una montura está en la tienda es porque pudo ser agregada como recompensa de alguna misión o achievement, ahora tu misión es usar la tarjeta de crédito. También me gustó (sarcásticamente) que la tienda tenga “recomendados” para mí, flaco acabo de empezar tu juego y no me conoces… ¿qué me vas a recomendar? Y zas, ahí nomás te recomiendan TODAS las expansiones, una figura de un personaje que no tengo ni la más puta idea, un atuendo de ¿policía?, y un emote de “comer pizza”. &lt;strong&gt;¿Cómo se supone que vas a salvar al mundo de una amenaza invisible si no comés una pizza?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;y-ahora-el-momento-que-todos-esperaban-imágenes&#34;&gt;Y ahora, el momento que todos esperaban, ¡imágenes!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/WpBDNgdw/ffxiv-dx11-rm5s-Ga88c0.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;La reina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/Zq5n7LQ4/ffxiv-dx11-7-KBUxs-KSg9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;Mi primera chamba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/j5GjjYSS/ffxiv-dx11-ATXC2-NPpz6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;De la alta sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/zJzyGJG6/ffxiv-dx11-Eia-XICf-F49.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;Así no se sostiene un arco pero como no soy arquero no opino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/T3YTf3Jc/ffxiv-dx11-JOq-Hi-Yz2-S0.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;Buen balance de pose y hacha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/Hsmpv2JR/ffxiv-dx11-z-EIDEANTh-E.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;Sin palabras.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento de Guild Wars 2: Janthir Wilds</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/janthirwilds/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 21:53:02 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/janthirwilds/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;El pasado martes 20 de Agosto se lanzó la quinta expansión del Guild Wars 2 llamada Janthir Wilds, y como gran fan de la saga voy a dar mi opinión, a pesar de que nadie me la pidió. Ésta vez no voy a hablar tanto de la historia, o al menos no va a ser el enfoque principal, aunque debo avisar que es &lt;em&gt;altamente probable&lt;/em&gt; que se me escapen algunos spoilers.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;se-abre-el-telón&#34;&gt;Se abre el telón.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Janthir Wilds comienza bastante simple, una reunión con algunos personajes que hemos conocido en la anterior expansión, y otros que llevan con nosotros casi 12 años. La reunión es una invitación para conformar The Tyrian Alliance, no es como las películas donde siempre Estados Unidos salva al mundo, si no, &lt;em&gt;una agrupación de todas las facciones de Tyria&lt;/em&gt; donde se unen para debatir que hacer ante futuras situaciones, incluso cada facción tiene sus problemas, como las legiones de los Charr, los Night Court de los Sylvari, o TikTok de los humanos. Al notar actividad algo rara en la zona de Janthir, debemos acercarnos para a conocer a la gente que habita ahí, los Lowland Kodans, quienes son aquellos Kodan que fueron separados de los actualmente conocidos. También está Isgarren, aquel pelado azul que detesto porque algo oculta, estoy seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La zona de Janthir a la que llegamos se llama Lowland Shore, una zona donde nos muestran sin filtros la madurez en diseño de escenarios que logró Arenanet a lo largo de los años. Es una experiencia visual &lt;em&gt;a mi parecer&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;totalmente distinta de lo que venimos viendo&lt;/strong&gt;, inspiradas en las zonas de Islandia en y cultura Nórdica. Conocemos a los Lowland Kodan y hasta se nos une el &amp;ldquo;Journeykin&amp;rdquo;, que es el revamp del Warclaw, una de las joyas de la expansión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acá el juego, a nivel historia y gameplay se vuelve, diferente.&lt;/strong&gt; Tenemos un mapa super abierto para explorar, e incluso la historia no nos mete ninguna amenaza, es simplemente ser un aldeano, conociendo a la gente, explorando zonas, corriendo y  saltando con el Journeykin, simplemente, un descanso de toda la mierda que veníamos viviendo en Secrets of the Obscure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia nos lleva a conocer apenas un poco más sobre los Kodan, la cual nos la cuentan los personajes y a su vez, hay miles, pero miles de libros y textos que encontramos en el juego, y eso nos motiva a explorar. En un momento, nos presenta la otra joya de la expansión, que el sistema de Housing. Nos dan una casa que es básicamente un sistema de edición de niveles, luego hablo bien de aquello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuando con la historia y algunos personajes nuevos, nos encontramos con la primera amenaza del juego, &lt;strong&gt;algo que no sabemos que és pero no quiere hacer mierda el mundo&lt;/strong&gt;, si no, está dañando la naturaleza, solo por el hecho de existir. Descubrimos que son los titanes, unos seres que vienen mucho antes de la historia del Guild Wars 1, &lt;em&gt;donde se conoce como la historia de Pre-Searing Ascalon&lt;/em&gt;. Al enfrentarnos al primer Titan, Greer, quedamos bastantes fritos y nos retiramos, no por su poder, si no, porque debemos ayudar a los nuestros. Luego, nos volvemos con The Tyrian Alliance para debatir que hacer con esos bichos, básicamente estamos entre &lt;strong&gt;usar el Cetro de Orr, o no&lt;/strong&gt;. Acá entra Livia, un personaje que todos amamos porque es &lt;em&gt;emo&lt;/em&gt; y hace lo que se le cante el orto, la cual nos dice que lo usemos que está todo bien. Yo elegí no usarlo, porque &lt;em&gt;todo poder lleva una gran responsabilidad, o algo así.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia entonces nos lleva a aprender un poco más de éstos titantes que son 2, descubrimos que se alimentan ciertamente de los Bloodstones, esas piedras rojas que fueron utilizadas por los White Mantle y los Mursaat. Hay un momento donde descubrimos que esas piedras contienen las almas de los inocentes, y piel de gallina me dio al leer todas las conversaciones de las víctimas. Y para cerrar la historia hasta el momento, nos enteramos que hay un tercer Titan con un buen nombre: &lt;strong&gt;Ura&lt;/strong&gt;. Pero que de este último no sabemos nada, solo que dice ser mas poderoso, y a la vez mas racional que los otros dos, nos dice algo así como &lt;em&gt;&amp;ldquo;no pensé que estas 2 lacras iban a generar quilombo, no queremos quilombo, yo no me meto, vos no te metas&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. La pregunta es, ¿debemos creerle?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia continuará a lo largo de 1 año, cada 3 meses creo que salen nuevos capítulos asi que veremos como continúa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mi-opinión-de-la-historia&#34;&gt;Mi opinión de la historia.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En simples palabras, me gustó. Me volvió a atrapar como lo hizo anteriormente el juego con LWS3 y 4. Se siente que no hay relleno, no hay huevadas solo por cumplir, es muy pronto porque no está terminada la historia pero se ve mas madura, mas traída a la tierra. Es Tyria, no es el mundo de la generación de cristal. A la vez siento que la historia se adecúa a mis gameplay últimamente, ya no tengo el tiempo para estar 20 horas haciendo una misión.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;bueno-pero-qué-más-trae-la-expansión&#34;&gt;Bueno pero ¿qué más trae la expansión?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;SPEARS. LANZAS. La puta madre que diversión me dieron las lanzas, todos los personajes reciben las lanzas, y como soy un chabón que no puede quedarse quieto con un personaje, probé a todos. En términos generales, las animaciones son muy lindas, los efectos visuales también. Voy a dar brevemente mi opinión de todas las clases:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Warrior: Es una lanza de daño a distancia, como sos un guerrero que carece de magia, carisma, o algo más que enojo, revoleas la lanza y ya. A mi me gusta el Warrior pero, debo admitir que andar enojado por el mundo revoleando lanzas se siente bien. &lt;em&gt;Toma esto Zhaitan!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Necromancer: No lo usé mucho, la verdad que no juego al Necro, está op en todos lados y es la clase más jugada, creo. Pero si que el kit que ofrece la lanza está orientado a PVP, y es básicamente lo mismo que hace la Greatsword.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elementalist: Uy por donde empiezo. Anteriormente el Elementalist sufría de un problema, que es su cantidad de botones, no es difícil pero tiene muy alto APM (Ability Per Minute) para lograr un número de daño normal. Con la lanza, le bajaron un cambio significativamente a eso, y se siente super bien volver a ser un caster a distancia, con efectos visuales que son deliciosos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engineer: Fuí main engineer, y también sufría de lo mismo que el Elementalist, por eso crearon al Mechanist, una spec del Engi que solo tenes que apretar la tecla 1, o 2. Pero acá la lanza le metieron onda, está pensada para jugar como Holosmith o Mechanist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mesmer: La verdad que tanto violeta me hace vomitar, pero la rotación está copada. Ya, no puedo decir mucho más porque no tiene mucho más.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thief: Otra lanza que está buenísima, se siente refrescante el sistema de combos que tiene, hasta que te enterás que es apretar 222, o 333.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revenant: Una de mis favoritas, entiendo que está rota en términos de daño, yo no llego a tanto nivel de daño porque soy malo, pero se siente muy divertido. Mi única critica son los efectos visuales, si bien, son muy lindos, se sienten sacados del culo de un bicho, porque el Rev se introdujo como el Guerrero Mágico de la niebla, con efectos de niebla y ahora ya no.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ranger y Guardian: No se, no juego con clases para amantes de los iPhone.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;housing&#34;&gt;Housing.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tenía miedo de ver que hacían, es una &lt;em&gt;feature&lt;/em&gt; muy deseada por la comunidad, y la verdad que superaron mis expectativas. Voy a decir, que es un editor de niveles. Si tan solo le agregaran la posibilidad de meter enemigos, los de Arenanet no laburarían nunca más en su vida.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;diseño-de-escenarios-mapas-y-eventos&#34;&gt;Diseño de escenarios, mapas y eventos.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como dije antes, denota la madurez que logró conseguir, todas las zonas son realmente bonitas, bueno son 2 mapas gigantes pero tenemos desde montaña, costa, hasta bosques. Los eventos están por todo el mapa y con poco tiempo de respawn. Hay eventos de farmeo de ir a matar bichos, de ayudar una granja, de pescar, de limpiar el pescado para la venta, &lt;em&gt;ayudar a limpiar la caca a los journeykin&lt;/em&gt;, hay de todo la verdad. Me parece una decisión acertada no poner un evento meta en el primer mapa, un evento meta digamos que es un evento gigante que requiere de mucha gente para completarse, y muchas veces tiene eventos anteriores que tienen que ser completado, ésto no existe en el primer mapa, Lowland Shore, peeeeero, el segundo mapa: Janthir Syntri, tiene 2 jefes a nivel meta, lo cual no te consume mucho tiempo y tienen que ser derrotados con 2 minutos de diferencia. Simple, efectivo, y me gustó porque tiene cierto grado de dificultad, y esto me da el pie para mi próximo punto.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;la-creatividad-de-las-misiones&#34;&gt;La creatividad de las misiones.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Generalmente en el Guild Wars 2, tenemos misiones, eventos, o partes de la historia que tenemos que ir y cagarnos a palos. Así de una. Acá, al tener a la montura nueva con habilidades, los encuentros con los bosses cambió, ahora requieren coordinación, requiere que no apretemos los botones como loco para matarlo más rápido. Hay mecánicas mas similares a las de las raids, por ejemplo un campo amarillo en el piso que si te quedas quieto, durás menos que un pedo en una jaula. Esto está bueno para los ñoños afk.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;y-ahora-un-par-de-imágenes&#34;&gt;Y ahora un par de imágenes.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/R04vmFmh/Gw2-64-y-R49-PMXp3i.jpg&#34; alt=&#34;Un Warclaw&#34;&gt;&lt;em&gt;Un Journeykin amigable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/g29YMsBv/Gw2-64-z-WSg3i-JNu-S.jpg&#34; alt=&#34;Una vista&#34;&gt;&lt;em&gt;Una vista random.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/t41x6BnW/Gw2-64-S9-Jbso-Kx-Q3.jpg&#34; alt=&#34;El primer árbol a base de bloodstone&#34;&gt;&lt;em&gt;El primer árbol con raíces de Bloodstone.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/J40Dwpqv/Gw2-64-pghir8-SXmz.jpg&#34; alt=&#34;Se armar una cama&#34;&gt;&lt;em&gt;No cuenten como vivo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/ZKNmy3K0/Gw2-64-BRFXt-PWHEP.jpg&#34; alt=&#34;Otro arbol&#34;&gt;&lt;em&gt;Otro árbol porque pinto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hasta-acá-mi-reporte-tulio&#34;&gt;Hasta acá mi reporte Tulio.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Después de venir jugando Secrets of the Obscure, y terminar Janthir Wilds, me siento más alegre, todo lo que estaba mal, se mejoró, si bien hay cosas que uno podría no gustarle claro, siento que están por un buen camino a nivel salud del juego. Por mi parte voy a seguir jugándolo, me volvieron a dar ganas de completar varios achievements, hacer misiones, pasar un rato pescando, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/63h2KSFJ/Gw2-64-Yfj587owy-X.jpg&#34; alt=&#34;Para pensar…&#34;&gt;&lt;em&gt;Para pensar…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Guild Wars 2: Secrets of the Obscure - No-tan-breve análisis</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/soto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 22:56:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/soto/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;Hace poco terminé la historia de la última expansión jugable de Guild Wars 2: &lt;strong&gt;Secrets of the Obscure&lt;/strong&gt; y me sentí extraño, no me gustó en términos generales, pero sí me gustaron algunas otras cosas. En definitiva, no sé si odiarla o quererla, es por eso que decidí escribir un breve recorrido por la historia y un pequeño análisis. Spoiler: Terminé disfrutando más la historia completa al escribirla que al jugarla.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;but-first-un-poquito-de-contexto&#34;&gt;But first… un poquito de contexto.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Soy jugador del Guild Wars 2 desde el 2015, justo cuando se hizo Free 2 Play y mi rata interna se puso feliz, al día de hoy serían algo así como 9 años de vicio constante. He jugado con todas las clases y especializaciones disponibles, y algo divertido es que siempre Sylvari, Norn y apenas algún humano. &lt;strong&gt;Las demás razas no existen&lt;/strong&gt;. A lo que voy, puedo hacer una crítica constructiva y escribir mis pensamientos sobre todas las expansiones del Guild Wars 2 que jugué con ganas, excepto ésta misma última, la cual anunciaron como un nuevo modelo de negocios de expansiones anuales, indicando que iban a &lt;strong&gt;poder ofrecer un mejor servicio en una mejor cadencia&lt;/strong&gt;, cosa que resultó ser una forma de vender menos, por el mismo precio &lt;em&gt;(al final voy a escribir a que me refiero con esto)&lt;/em&gt;. Fue tan chota la forma en que anunciaron Secrets of the Obscure, que no me dieron ganas de jugar la historia ni por asomo. La historia se lanzó en partes, algo así como 4 partes. La primera parte con el lanzamiento, y luego otra parte cada 3 meses. No soy un fan de hacer eso, convengamos que es una manera de “manterte” al juego pero no hay sub, asi que no se que ganan los de Arenanet. Lo único que se me ocurre es que lo vayan desarrollando en el momento, onda tienen un draft del final pero quieren modificarlo y lo hacen mientras la expansión está en marcha… Digo, no se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pero se acabó, me sacrifiqué y completé la historia. Voy a intentar hacer un resumen de la historia por episodio, para mantener una estructura también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voy a dar un disclaimer gigante:&lt;/strong&gt; el Guild Wars 2 se distingue por su narrativa según clase, raza o decisiones y varios de los elementos que vemos, son personalizados para nuestros personajes, y para dejar en claro, la historia que voy a contar, la hice con mi Sylvari Mesmer. Al final de todo lo que se me ocurra escribir, van a ver las conclusiones y &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; voy a poner un TLDR.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;se-abre-el-telón-secrets-of-the-obscure&#34;&gt;Se abre el telón, Secrets of the Obscure.&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;acto-1&#34;&gt;Acto 1&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;prólogo-uncertain-times&#34;&gt;Prólogo: Uncertain times.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La historia comienza con una carta de Caithe que nos pide ayuda, diciendo que necesitamos volver a nuestra casa, y como estamos al pedo, vamos. Resulta que todo era una trampa, pero &lt;strong&gt;no tenemos que desenfundar nuestra espada&lt;/strong&gt;, no hay quilombo a la vista. Lo raro es que no vemos a Caithe, si no que encontramos con una reportera de New Kaineng, llamada Mi-Rae. Quien nos dice que fue ella quien se hizo pasar por Caithe, y solo nos quiere hacer unas preguntas. Entre tanto embole no le di mucha importancia a las preguntas porque vamos, &lt;strong&gt;¿desde cuando hay reporteros en Tyria?&lt;/strong&gt; A todo esto, Taimi nos interrumpe mandándonos un audio diciendo que nos necesita, chau Mi-Rae, ojalá no escribas mierda de nosotros después de todas esas preguntas falopa que nos hiciste.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;commander-without-a-cause&#34;&gt;Commander without a cause.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/2/2f/Commander_without_a_Cause_Gendarran_Fields.png&#34; alt=&#34;Commander without a cause&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taimi como toda Steve Jobs que es, nos envía un dispositivo de comunicaciones que nos permite llamar con nuestros compañeros, mas bien un teléfono pero de Tyria. Nos pide que probemos llamando a varios de nuestros amigos. Todos nuestros compañeros conocidos no responden, nos dejan un mensaje automático como que están ocupados en algo tranquilo, todo parece estar en orden, nada raro ni nuevo, convengamos que está todo planchado después de la catástrofe que pudo significar &lt;em&gt;&lt;strong&gt;aquello que pasó en Cantha&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al llamar a Ivan, el único que nos atiende, nos dice que hay cierta inquietud en Garrenhoff, donde la famosísima &lt;strong&gt;Wizard’s Tower se estaba comportando algo rara&lt;/strong&gt;. También nos dice que Rama y Gorrik, nuestros amigos de End of Dragon que acaban de armar su agencia de detectives, están muy ocupados como para tomar el caso, y eso por eso que nos piden investigar a nosotros. Está copado que nos cuenten que no fuimos la primera opción, que para eso se creó la agencia de detectives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Wizard’s Tower definitivamente desapareció.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya no está en el cielo y es lo primero que notamos al llegar a Garrenhoff, investigamos un poco y descubrimos que un par de &lt;em&gt;sketchy individuals&lt;/em&gt; estuvieron dando vueltas por la zona antes de la desaparición, no es mucha info pero suficiente para seguir el rastro hasta un campamento en Cornucopian Fields, dónde nos encontramos con una Norn diciendo que nos vayamos, que no tenemos nada que ver. &lt;em&gt;Excuse me estúpida, ¿no te das cuenta que asesiné 3 dragones y un Dios?, ¿Acaso no sabes quien soy?.&lt;/em&gt; Pero bueno como ya no tenemos huevos, decidimos escondernos hasta que sea de noche para poder intentar infiltranos, no nos podemos quedar tranquilos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez llegada la noche, algo nos llama la atención, un grupo de granjeros fueron sorprendidos por &lt;strong&gt;unas criaturas terroríficas&lt;/strong&gt;, que nunca antes en nuestra puta vida habíamos visto. Logramos intervenir a los puños limpios y salvar a los granjeros, decidiendonos a infiltrarnos en el campamento que antes no pudimos, lo cual ahora si. Recaudamos información y nos enteramos que los del campamento se hacen llamar, los &lt;strong&gt;Astral Ward&lt;/strong&gt;, y quien nos rajó antes era &lt;strong&gt;Arina&lt;/strong&gt;, quien es la lider del campamento. Luego suena un cuerno gigante dando el inicio a una cacería. ¿Cacería? Si, y en una escena rara, formamos parte del grupo, para cazar a un &lt;strong&gt;coso raro, gigante y de piel extraña&lt;/strong&gt;. Lo que es aún mas raro, es que &lt;strong&gt;Arina nos dice commander, o sea que si sabía quien éramos cuando nos rajó&lt;/strong&gt; diciendo que no tenemos nada que ver. Es probable que si nos dejaba pasar, teníamos que evitar infiltrarnos… Continuando, y sin motivaciones explícitas, el bicho quiere matar a todos los que se defiendan, y a quienes no, los succiona una fisura, pero poco después aparece &lt;strong&gt;una voz que nos dice que está oscuro, pero al no poder movernos la fisura nos succciona y caemos en Lanús&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hell-breaks-loose&#34;&gt;Hell breaks loose.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/4/4f/Hell_Breaks_Loose.png&#34; alt=&#34;HBL&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caemos en un lugar de putrefacción, lleno de muerte, lleno de mierda roja por todos lados, horrible ambiente, moho rojo y violeta, flores rancias, paredes rotas, con dolor de ojos y con dolor de cabeza. El aire quema nuestros pulmones como si estuviese contaminado, y aunque escuchamos a Arina, sabemos que está lo suficientemente lejos como para ayudarnos mutuamente. &lt;strong&gt;No sabemos donde pijas estamos&lt;/strong&gt;. Mientras intentamos mantenernos vivos en el ambiente pútrido, escuchamos una voz horrenda, diciendo algo así como que va a jugar con su comida. Vemos a una bestia hermosamente diseñada, y que nos hace acordar a Deimos, el cual no sabemos su nombre, pero si que &lt;strong&gt;quedó curioso al enterarse que vinimos de Tyria.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Accedemos a la danza macabra, bueno no es una danza, pero nos quiere matar. Durante la batalla, esuchamos una voz penetrante en nuestra cabeza, &lt;strong&gt;la cual nos dice que el bicho se llama Cerus&lt;/strong&gt;. Si bien solemos escuchar voces, &lt;em&gt;como nos pasó con Mordry y en Gyala Delve&lt;/em&gt;, le hacemos caso a esta voz que nos dice que &lt;strong&gt;corramos&lt;/strong&gt;. Luego de un juego de escondidas al cual &lt;strong&gt;Cerus parece no encontrarnos por el poder del guión&lt;/strong&gt;, nos encontramos con un portal azul y la voz de Taimi del otro lado, nos alegramos un poquito, al menos una voz conocida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al abrir los ojos nos encontramos con dos personas, Zojja y un mursaat. No es Taimi, &lt;strong&gt;es la vuelta triunfal de Zojja&lt;/strong&gt;, y de hecho nos alegramos por Zojja pero desconfiamos de un mursaat, pero nada que nos ponemos calmaos cuando aparece Frode, un norn copado que nos explica un poquito todo mientras cagamos a trompadas a todo lo que ande cerca que no sea conocido, &lt;strong&gt;nos comenta que el o la mursaat es Mabon, y es un aliade&lt;/strong&gt;. Pero como todo es caos y destrucción a nuestro alrededor, Mabon se fue a buscar a otros wizards, dejándonos con muchas preguntas, Zojja y Frode nos guian para salir. Nos enteramos que los bichos son llamados Kryptis, una facción de demonios de un lugar llamado Nayos, el cual parece que abren portales a donde sea que estemos nosotros. &lt;strong&gt;Zojja nos da un dispositivo que llamó Heart of the Obscure&lt;/strong&gt;, que por plot-magic, tiene la habilidad de cerrar estos portales o fisuras. Cuando salimos, conocemos a Lyhr, un enano que no es de piedra y resulta ser otro de estos wizards. Al calmarse las cosas, Mabon nos cuenta un poco su historia.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mother-of-stars&#34;&gt;Mother of Stars.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/0/06/Skywatch_Archipelago_loading_screen.png&#34; alt=&#34;Mothers of the Stars&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas se hace de día nos ponen a laburar en esta nueva y rara pelea contra los Kryptis. Así de la nada elegimos confiar en estos wizards, porque claro, vemos a Zojja y ya confiamos, &lt;strong&gt;no la vemos desde que se la comió una planta, en algún momento tendremos que hablar con ella ¿verdad?&lt;/strong&gt;. La misión es encontrar a &lt;strong&gt;Dagda e Isgarren&lt;/strong&gt;, otros dos wizards que están desaparecidos, ya que Isgarren es el líder de todos estos Wizards. También conocemos a los Rift Hunters, aquellos cazadores que cierran las fisuras, y &lt;strong&gt;Rian&lt;/strong&gt; nos explica como cerralas. &lt;strong&gt;Cosa que no tiene mucho sentido ya que en la intro, Zojja nos da el dispositivo y cerramos portales así como si nada, al pedo Rian, no me expliques nada.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo interesante, es que el dispositivo fue creado por un Kodan llamado &lt;strong&gt;Waiting Sorrow&lt;/strong&gt;, quien abandonó a los wizards. También conocemos a &lt;strong&gt;Uenno&lt;/strong&gt;, un asura amigo de Frode que nos entrena en una característica de SoTO: poder usar las arma de otras specs. Luego de perder tiempo ahi con misiones rancias para completar una barra verde de progreso de historia, Zojja y Mabon nos llama diciendo que &lt;strong&gt;Dadga fue encontrada pero no se ve nada bien&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras, nos explican que existen estas cosas llamadas fractales, que son una especie de realidad que fueron usadas por Isgarren y los wizards por años, para testear las amenazas de un futuro, pero cuando se terminó el ciclo de los dragones (la magia o la &lt;em&gt;Eternal Alchemy&lt;/em&gt;), &lt;strong&gt;estas mini realidades fueron abriendo paso desde la niebla hasta Tyria&lt;/strong&gt;. Pero son unos fractales diferentes a los que conocemos por algún poder del plot, solo sabemos que quienes viven en esas realidades son unos bichos de piel y hueso, na más, los famosos &lt;strong&gt;kryptis&lt;/strong&gt;, quienes están siendo cazados y capturados. A ver, apenas entran los kryptis a la historia son una mierda que quieren matar todo pero ahora ellos están siendo matados. No me interesa en lo más mínimo ayudarlos pero bueno, nos dan la misión junto a los wizards como si no tuviesen nada para hacer. Nos dicen que Dagda está en uno de esos fractales, más bien en un observatorio abandonado donde no hay nada para observar, al momento de acercarnos a la ubicación, somos atacados por sorpresa por &lt;strong&gt;Ceri&lt;/strong&gt;, una aprendiz de Dagda que se encuentra totalmente poseída por un Kryptis, y así sabemos que los Kryptis poseen o corrompen las mentes. &lt;strong&gt;Chau Ceri, serás recordada como la que se metió en nuestro camino.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos adentramos al observatorio, y ahí está Dagda, &lt;strong&gt;una jotun&lt;/strong&gt; de otra era de Tyria, o como Zojja nos dice, la &lt;strong&gt;Wizard of the Celestial&lt;/strong&gt;. Al toque se pone defensiva al sentir nuestra presencia diciendo que estoy ahí para matarla como hicimos con tantos otros, &lt;strong&gt;como si quisieran hacerme sentir mal de que el commander es un asesino&lt;/strong&gt;, no, no soy un asesino, salvé al mundo infinitas veces, &lt;strong&gt;incluso nos dice que Drakkar o Kralkatorrik fueron asesinados por mi culpa&lt;/strong&gt;. Pero resulta que Dagda también estaba hasta las tetas de la posesión, donde nos encargamos de purgarla con la magia menos mágica: l&lt;strong&gt;os bifes limpios&lt;/strong&gt;. La batalla es divertida, tan divertida que se convirtió en una Strike Mission. Salen bichos de la nada, como si fueran saliendo de la mente de Dagda, y así entendemos que Dagda está poseída por &lt;strong&gt;Vanda&lt;/strong&gt;, nos dice la voz que habíamos escuchado antes fue de &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt;. Logramos purgar a Dagda, para que vuelva a su normalidad, pero sigue creyendo que somos una amenaza, aunque le cree automáticamente a Zojja cuando le dice que no es así. De hecho, nos dice que para tener su confianza, tenemos que ganarnosla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al salir del observatorio, Lyhr nos dice que los Astral Wards estuvieron siempre observándonos, &lt;strong&gt;a ver hijos de puta ¿no movieron un pelo cuando el putísimo dios de la guerra me mató?, ¿dónde pijas estaban cuando Kralky convirtió a todos en cristal?, ¿qué mierda hacen entonces? Siento que no intervinieron con absolutamente ningún dragón legendario ni un dios pero si con unos bichos de un fractal random que se quiere filtrar que a su vez es todo culpa de ellos mismos que juegen con esa magia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;acto-2&#34;&gt;Acto 2&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;voices-beyond-the-veil&#34;&gt;Voices beyond the veil&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mientras se recupera Dagda, seguimos completando eventos para llenar una barrita verde de progreso de historia, y tenemos una nueva misión, buscar la otra parte del enano Lyhr. Al parecer &lt;strong&gt;Lyhr puede dividir su consciencia en dos y así evitar ser poseído por los kryptis&lt;/strong&gt;. Aunque a una de su mitad no le fue muy bien y fue comprometida, no sabemos donde está, por algún motivo nos dicen que los Wizards tienen esa habilidad mágica que no es como nada que hayamos visto antes aunque &lt;strong&gt;yo deduzco que es plot-magic&lt;/strong&gt;. Acá entran 2 personajes nuevos a todos los que acabamos de conocer, &lt;strong&gt;un skritt llamado R’tchikk y un charr llamado Gladium&lt;/strong&gt;. Después de su presentación, seguimos buscando a la parte malvada de Lyhr, al menos así lo llamó R’tchikk, volvemos a escuchar una voz en nuestra cabeza que no es la de Peitha, &lt;strong&gt;ahora es la voz de otro Kryptis llamado Eparch:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;el Midnight King&lt;/strong&gt;, quien está cazando a Isgarren para hacerle mimitos. Su voz es amenazadora, si, el voice acting me parece estupendo, tanto así que hasta a &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; se le puso la piel de gallina, y nos advierte que no hablemos con esa cosa llamada Eparch. Y bueno como somos raros, confiamos en Peitha. Encontramos la ubicación del Lyhr malo pero tenemos que crear una llave para deshabilitar el mecanismo de defensa de la Wizard’s Tower. Por que parece que Isgarren dejó todo funcionando y no podemos ingresar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando estamos por partir hacia la torre, &lt;strong&gt;Frode&lt;/strong&gt; le dice a Dagda que &lt;em&gt;Zojja tuvo que responder un llamado en nuestra ausencia&lt;/em&gt;, otro Astral Ward llamado &lt;strong&gt;Alm&lt;/strong&gt; fue poseído o poseída, mientras que Dagda lo metió en confinamiento por las dudas no sin antes apuñalarse en la pierna. A todo esto Peitha nos dice amablemente que de eso debemos tener cuidado. ¿Por que confiamos en ella? &lt;strong&gt;Pues si nos quiere matar ya lo pudo haber hecho. Hmmmmmmmm.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-missing-facet&#34;&gt;The missing facet.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mabon y Lyhr tienen que hacer un ritual para crear la llave que permite el ingreso a la Wizard’s Tower, una vez creada, Mabon podría desbloquearla, pero al no estar Isgarren todo podría ser caos y kryptis. Para completar el ritual debemos recolectar un poco de magia de Kryptis que se libera al matarlos. Y si, resulta que la faceta de Lyhr fue poseída y atrapada por otro misterioso kryptis. Nos cagamos a trompadas con un par mas de kryptis y finalmente le metemos la mitad mala de Lyrh a la mitad buena de Lyhr que estaba con nosotros, pero sigue siendo enano asi que &lt;strong&gt;es mentira que dos enanos hacen uno grande&lt;/strong&gt;. Para completar el ritual vamos limpiando un poco los kryptis, para luego cruzar el portal hacia el interior de la Torre.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;tower-of-secrets&#34;&gt;Tower of secrets.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/4/47/Tower_of_Secrets_loading_screen.png&#34; alt=&#34;Tower of Secrets&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos metemos en la torre, nada del otro mundo la verdad, esperaba un poco más de esfuerzo de diseño, se siente algo vacío pero apenas atractivo. Aunque claro, está lleno de Krptis, los cuales dispersamos usando la fuerza de nuevo. Nos dividimos en grupos para flanquear y llegar al centro, el corazón de la Wizard’s Tower. Con un poco de magia ponemos en funcionamiento la torre de nuevo. &lt;strong&gt;A ver, estaba protegida, la desprotegimos para ¿volver a proteger?&lt;/strong&gt; Si acabamos de ver que protegerla era al re pedo. Todo este ritual es una excusa para quedarnos con la torre, &lt;strong&gt;bien okupas&lt;/strong&gt;. Más bien nos sirve para enterarnos de que Mabon estaba perdiendo esa fuerza de resistencia, raro que nosotros escuchamos a Peitha pero seguimos como si nada, mientras que Dagda o Mabon no. Me lleva a pensar que estamos poseídos por Peitha pero es una ¿buena posesión?. &lt;strong&gt;No me quedó muy claro que tenemos nosotros que los demás no.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mabon se va a Amnytas a buscar a Isgarren, y la torre empieza a ser ocupada por los Astral Ward. Con todo lo que hicimos para ayudar, Peitha quedó ¿impresionada? &lt;strong&gt;expresando que Eparch siempre estuvo fascinado con la torre de Isgarren&lt;/strong&gt;. Acá la historia nos hace creer que podría llegar a haber algo de conexión entre &lt;strong&gt;Eparch e Isgarren&lt;/strong&gt;. También pensamos sobre Aurene, que pensaría el dragoncito sobre éste lugar. Acá entró mis notalgia y mierda que la introducción de Aurene está mucho mejor escrita que la intro de todos estos personajes. &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; nos pregunta sobre nuestra unión con Aurene y que le gustaría aprender un poco más de la historia de &lt;strong&gt;Scion &amp;amp; Champion&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La misión sigue siendo buscar a Isgarren en &lt;strong&gt;Amnytas&lt;/strong&gt;, y cuando todo esta listo y preparado para transportarnos, Lyrh nos agradece por todo lo que hicimos hasta ahora, y &lt;strong&gt;nos da el título de Wayfinder. Acá la verga se me salió del culo y me enojé con ganas enojadas. COMO PORONGAS NOS DICE WAYFINDER. SOMOS EL PUTO COMMANDER, MATAMOS DRAGONES Y DIOSES. LA CONCHA DE TU ENANA HERMANA.&lt;/strong&gt; Y para colmo hace el chiste, de que fuimos mucho tiempo el commander y que ahora es otra etapa, Wayfinder es un título honorario que sólo se los da a los que &lt;strong&gt;CHUPAME UN HUEVO ENANO FORRO&lt;/strong&gt;. En fin, enojado me fui a Amnytas, donde dicen que se está armando un ejército y es la línea frontal, Isgarren sigue desaparecido y según Mabon, &lt;strong&gt;lo peor está por llegar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mabons-fate&#34;&gt;Mabon’s Fate.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/0/04/Mabon%27s_Fate_loading_screen.png&#34; alt=&#34;Mabons fate&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A todo esto aparecen &lt;strong&gt;nuevos personajes: Zize y Galrath, representantes del Bastión de lo Natural y de la Fuerza&lt;/strong&gt;, que nos dicen que Mabon estaba actuando raro la última vez que la vieron. ¿Y adivinen que? Para seguir el rastro tenemos que completar eventos para llenar una barrita verde de progreso que ya me tiene los huevos al plato como una milanesa a caballo. Pero al completar todo, nos dirigimos a Amnytas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El mapa de Amnytas está mal.&lt;/strong&gt; Tiene una linda arquitectura, pero es un cuadrado con todos cuadrados iguales al rededor, algo así como La Plata. No está bien diseñado el mapa en mi opinón, tampoco soy un diseñador de mapas claro, pero es fácil perderse al mirar al horizonte, como que el norte es igual al sur. Se sintió cosa como de último momento, pero en la etapa de pre-producción, me los imagino como “Equipo, el lider quiere diseñar un segundo mapa para mañana, como lo van a hacer, problema de ustedes saludos”. &lt;strong&gt;Lo que digo es que no es un problema de falta de skills de los modeladores, ni de los diseñadores, si no un error conceptual en la etapa de pre-producción.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resulta que los Kryptis están queriendo abrir un portal de &lt;strong&gt;algo super gigante en una estructura llamada World Spire&lt;/strong&gt;. Nosotros encontramos la ubicación de Mabon, nos dirigimos a uno de los bastiones al cual Galrath nos guia pero &lt;strong&gt;todo fue una trampa&lt;/strong&gt;. Abrimos paso a los golpes, donde nos encontramos con &lt;strong&gt;Mabon&lt;/strong&gt; flotando en el aire y una linda &lt;strong&gt;una energía oscura surgiendo de ella a través de su mursaateana piel&lt;/strong&gt;. Zojja busca ayudarla pero nada que responde, de tanta energía oscura se manifiesta un Krtyptis. La batalla es simple pero efectiva, destruyendo a la bestia que se acaba de manifestar, pero perdiendo uno de los aliados que mas me simpatizaban: Mabon. Acá la atmósfera se vuelve un poco rara, oscura y no de kryptis. Zojja se desploma por la muerte de su mentor, la última vez que vimos a Zojja feliz fue antes de ser comida por una planta, luego la volvemos a ver llena de vida, para que vea morir a sus compañeros. &lt;strong&gt;Dagda le dice a Zojja que a pesar de todo, su lugar en el mundo se mantenía intacto, quiere que Zojja se una la Wizard’s Court.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;acto-3&#34;&gt;Acto 3&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;into-the-obscure-al-fin&#34;&gt;Into the Obscure. Al fin.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/2/26/The_Wizard%27s_Tower_loading_screen.png&#34; alt=&#34;Into the Obscure&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguimos en la búsqueda de Isgarren aunque somos uno menos, bueno dos si contamos a Arina. Escuchamos algunos &lt;strong&gt;rumores de la gente de Garrenhoff, que adoraban a Isgarren sin saber quien o que era&lt;/strong&gt;. Me hizo acordar a los evangélicos. Al final nos reagrupamos con los Astral Ward en la Torre, y a pesar de la muerte de Mabon, debemos seguir, pero no sin antes pegarle un abrazo a Zojja y preguntarle que onda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá hay mucho lore pero es algo que me no me convence demasiado y más como jugador de no-Asura, &lt;strong&gt;Zojja fue un personaje bastante inexistente en los últimos 10 años&lt;/strong&gt;. No es alguien que estuvo presente en muchas ocasiones, nada, solo tuvo su parte y volvió. Nos quieren forzar a sentir apego, un sentimiento de amor hacia ella &lt;strong&gt;cuando no tiene mucho que ver con la historia que venimos siguiendo desde hace mucho&lt;/strong&gt;. El único dato interesante que me gustó es que me enteré de que la voz la da Felicia Day, quien hace de Charlie en Supernatural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno seguimos, Dagda le ofreció a Zojja un lugar en la corte de los magos, pero para eso necesita ascender, &lt;strong&gt;y eso significa perder todos sus recuerdos&lt;/strong&gt; Acá es cuando nos explican que no se pudo curar del todo cuando estaba en Rata Sum (su ciudad Natal) pero si que los Wizards estos la ayudaron un montón a curarse y recuperarse, mas bien Dagda y Mabon. Después de mucha, mucha cháchara que no pudo importarme menos (perdón Zojja), seguimos adelante ahora con &lt;strong&gt;Dagda, que quiere ser nuestra amiga&lt;/strong&gt;. A pesar de que nos haya dicho asesinos, resolvamos todo a los golpes pero ahora no somos más asesinos si no amiguis. La historia continúa y hay que buscar a Isgarren, donde volvemos a Amnytas y Rian nos presenta a su esposa (?) &lt;strong&gt;Kamila&lt;/strong&gt;, otra Rift Hunter. Se vuelve un poco rara la cosa, porque nos dicen que &lt;strong&gt;Kamila estaba trabajando en un tratamiento único del Heart of the Obscure que usando una especie de magia de emociones podríamos atraer a los Kryptis, y así ayudar en la batalla&lt;/strong&gt;. Todo esto levantó a una extraña criatura en el Bastion of the Obscure, no sabemos si fue Isgarren o un Kryptis, pero ahi veremos. Al llegar nos encontramos con tantos personajes como mis ganas de terminar esta historia, &lt;strong&gt;R’tchikk, Gladium, Zizel y un poconón de Astral Wards&lt;/strong&gt;, todo para que Glade sintiera una presencia, de… Mabon, pero muerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá en el Bastión de lo Oscuro encontramos un &lt;strong&gt;artefacto peculiar que nos da una visiones grabadas por Mabon al juzgar por su voz, y a una figura cerca: Isgarren. Como que murió en brazos de Isgarren a pesar de ser un mursaat y no pelear.&lt;/strong&gt; Pero toda esta visión se interrumpe por el skritt y Glade, quienes nos llaman. Les contamos brevemente lo que vimos, de que Isgarren y Mabon eran enemigos, y como que Mabon ascendió. A todo esto el aire se vuelve tenso, denso y hasta se siente la presencia de Cerus, donde Peitha nos dice que es su hermano. Osea casi nos mata el bicho ese pero Peitha no hizo nada, &lt;strong&gt;pedorra&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo parece apuntar a que la próxima batalla será contra Cerus.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-world-spire&#34;&gt;The World Spire.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/7/71/Amnytas_loading_screen.png&#34; alt=&#34;The World Spire&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras procesamos lo que nos dijo &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt;, nos llama &lt;strong&gt;Zojja&lt;/strong&gt; diciendo que &lt;strong&gt;Isgarren ha sido visto en el Bastion de lo Celestial&lt;/strong&gt;, cerca del World Spire, que es una especie de estructura creada por Isgarren, que tiene una &lt;strong&gt;Shadowstone que protege a Tyria&lt;/strong&gt;. Parece que no funciona viejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los Kryptis se están volviendo más fuerte a medida que pasa el tiempo, y estamos perdiendo muchísimo valioso tiempo. &lt;strong&gt;Si no rescatamos a Isgarren, podría sufrir un destino peor que el de Mabon&lt;/strong&gt;. En fin, nos dirigimos a la Spire y nos cagamos a trompadas con un par de Kryptis, como de costumbre. Peitha nos dice que el velo se está rompiendo, y que recordó algo, algo que podría dejar &lt;strong&gt;on hold&lt;/strong&gt; lo que viene. Entre tanto mambo, aparece Isgarren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esta altura Isgarren era una leyenda viva frente a nosotros, completamente corrupto. Pero como pudimos ver anteriormente, es solo una mitad de su consciencia, lo acorralamos y Dadga intentó calmar las cosas pero no hubo caso. Se manifestaban bloques de Kryptis de su consciencia, &lt;strong&gt;indicando el nivel de currupción mental que manejaba, incluso Lyhr y Dagda no lo podían creer&lt;/strong&gt;. Acá la batalla se vuelve algo pesada ya, mucho texto como si fuese una batalla de insultos, pero entendemos algo así de que Isgarren quería tomar la World Spire para hacer una invasión Kryptis gigante. Acá pienso que los Kryptis no son tan inteligentes como nos lo pintan, si ya se están abriendo un montón de fisuras en todo Tyria, ¿para que invadir?. En fin, seguimos persiguiendo a Isgarren hasta que su vista se posa en nosotros, &lt;strong&gt;diciendo que solo causamos dolor&lt;/strong&gt;. ¿Hola? Nos dice que todo esto es culpa por haber matado a &lt;strong&gt;Zhaitan&lt;/strong&gt;, mientras que él nos cuenta que siempre quiso proteger al mundo. Las manifestaciones salían de él como si estuviese defendiendo sus propias acciones pasadas, al cabo de unos bifes, logramos vencer en cierto modo a Isgarren, &lt;strong&gt;pero no matándolo, si no eliminando su corrupción&lt;/strong&gt;, dejando así &lt;em&gt;esencia de unidad&lt;/em&gt;, que nos indica que dentro de todo lo que dijo Isgarren, había una cierta veracidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Isgarren este que se cree dios nos dice que la mejor forma de resolver esto es &lt;em&gt;juntos&lt;/em&gt;, con el Astral Ward incluso con nosotros. ¿Pero cómo?, ¿No eramos unos asesinos de dragones y todo esto fue nuestra culpa?. Ahora si, la voz de &lt;strong&gt;Cerus&lt;/strong&gt; se escucha e &lt;strong&gt;Isgarren&lt;/strong&gt; lo manda a freir churros, abriendo un portal ahora si al World Spire. Llegamos ahí listos para la batalla super final, donde Lyhr lucha para sacarse a &lt;strong&gt;Cerus&lt;/strong&gt; de su mente. Una energía rara viene y nos deja solos a &lt;strong&gt;Dagda, Lyhr y a mi en pie&lt;/strong&gt;. Al momento de hacerlo pija, Cerus cambia de plan y nos succiona a Isgarren y a nosotros en un portal y saludos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;treachery&#34;&gt;Treachery.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me levanto en este lugar putefracto de nuevo, mi cabeza duele como si una pierna de Kodan me aplastara, mis pensamientos duelen. Isgarren está por ahí tirando en el suelo, y solo huelo muerte. Escucho la voz de Peitha en mi cabeza pero mi atención se torna a Cerus”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo así dice nuestro diario. Bueno hora de seguir, &lt;strong&gt;Cerus nos atrapó y nos encerró en el mismo lugar donde nos quiso matar anteriormente&lt;/strong&gt; y hasta está celebrando su victoria, afirmando que va a regresar a &lt;strong&gt;Nayos&lt;/strong&gt; con el premio de &lt;strong&gt;Eparch:&lt;/strong&gt; Isgarren, y su premio personal: &lt;strong&gt;yo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isgarren, &lt;em&gt;en un momento de poca lucidez&lt;/em&gt;, nos castea un encantamiento dejándolo inconsciente y moribundo haciendo que &lt;strong&gt;Cerus&lt;/strong&gt; note que queremos escapar, algo que no nos iba a dejar hacer tan facilmente. Empieza la batalla y después de varios golpes caemos, &lt;em&gt;pero como toda película cliché&lt;/em&gt;, al momento de tomar el impulso para el golpe final, &lt;strong&gt;algo rompe la concentración de Cerus&lt;/strong&gt; y acá podemos adivinar quien fue. Y ahí aparece aquella no-tan-misteriosa figura, &lt;strong&gt;aquella que nunca nos levantó la mano&lt;/strong&gt;, se para entre nosotros y &lt;strong&gt;Cerus&lt;/strong&gt;, y se da cuenta que está hasta las tetas de la tiranía de &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt;, que eso no es lo que quiere su especie. Mucho texto después sigue la batalla, y terminamos asesinado a su hermano &lt;em&gt;solo porque le hizo mucho daño a Nayos&lt;/em&gt;, y que además &lt;strong&gt;“he did not deserve to dream”&lt;/strong&gt;, palabras de &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt;. Osea que mató a su hermano sin darle una chance, o no lo conoce o estaba re podrida de verdad. También nos dice que todo muy lindo pero que nos vayamos ya porque &lt;strong&gt;Eparch podría estar observándonos&lt;/strong&gt;, le hacemos caso como durante toda la expansión hasta ahora y terminamos con un portal hacia la Wizard’s Tower, junto a &lt;em&gt;Isgarren que no se acuerda que pasó&lt;/em&gt;, Peitha y yo. Como era de esperar, metimos a Peitha a la Wizard’s Tower y todos al rededor querían cagarla a trompadas porque es una Kryptis claro, &lt;strong&gt;pero Isgarren lo impidió, diciendo que el drama así pedorro no iba a llevarlos a ningún lado&lt;/strong&gt;. Nuevamente pienso, armaron la torre para protegerse de los Kryptis pero ahora te alias con una Kryptis. A esta altura me interesó un poco más el lore de la World Spire que todo lo que está pasando, investigando un poquito aprendí que la World Spire es una estructura en el centro de Amnytas, que contiene una Shadowstone llamada Spire’s Heart. Fue creado por Isgarren para proteger el mundo de Tyria de amenazas de la niebla. &lt;strong&gt;Gran laburo hiciste viejo si casi hacen mierda el mundo muchas veces.&lt;/strong&gt; No le encuentro mucho sentido, excepto que sean para amenazas que no hayamos visto antes, como estos Kryptis, ahí tiene sentido pero entonces que especifíquen que sean amenazas que no sean dragones ni dioses. Creo que armé una paradoja… No sirvió para las amenazas o no conocemos las amenazas por que sirvió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/1/14/The_World_Spire_%28meta%29.jpg&#34; alt=&#34;La Spire&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se empieza a notar el final del acto 3, el final de la primera serie de lanzamientos de la historia de ésta expansión. Porque notamos como se calman un poco las cosas, &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Isgarren&lt;/strong&gt; hablando por ahí, mientras que &lt;strong&gt;Zojja nos dice que va a tomar la decisión&lt;/strong&gt;. Peitha nos dice que se está armando una &lt;strong&gt;situación&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Nayos&lt;/strong&gt;, y es algo potente, algo que va más allá de nuestra imaginación y que los Kryptis no son tan diferentes a las razas de Tyria pero que &lt;strong&gt;Eparch es una bestia totalmente distint&lt;/strong&gt;a, que podía absorver y corromper sus almas. También nos dice que necesita nuestra ayuda para enfrentar al líder corrupto de los Kryptis. Decidimos ayudarla, bah no decidimos si no que lo hacemos así de una porque nunca nos lastimó, y para ello, debemos ir a su mundo: &lt;strong&gt;Nayos&lt;/strong&gt;. Termina el diálogo con una frase que si me gustó de Peitha: “&lt;em&gt;enjoy a moment just to breathe. Because, as soon as I&amp;rsquo;m ready, we&amp;rsquo;re headed to Nayos.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;through-the-veil&#34;&gt;Through the Veil&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;dures&#34;&gt;Dures&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zojja finalmente ascendió, y ya se acuerda bien quienes somos&lt;/strong&gt;, muy vagamente, pero claro porque perdió sus recuerdos. &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; abre un primer portal hacia Nayos y chau, nos vamos. &lt;strong&gt;Nayos&lt;/strong&gt; tiene ese aire denso que vimos cuando nos atrapó 2 veces Cerus, y mi primera impresión del mapa fue &lt;strong&gt;“que raro pero lindo”&lt;/strong&gt;, pero al toque ya nos dan misiones de completar eventos hasta completar una barra de progreso verde, recolectando esencia de los kryptis para potenciar el dispositivo para cerrar portales, el Heart of the Obscure. Luego de completar ciertos eventos, &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; abre un segundo portal que nos lleva más adentro de Nayos, específicamente a un campamento donde hay más Astral Wards, que ella mantenía activo, junto a &lt;strong&gt;Arina&lt;/strong&gt;, así es, la Bulky Norn que conocimos al principio. También conocemos un Kryptis amigo de Peitha, &lt;strong&gt;Ramses,&lt;/strong&gt; quien tiene una personalidad algo agradable, aunque seguimos sin saber cuáles son las intenciones de Peitha o que tipo de ayuda necesita.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-survivors&#34;&gt;The Survivors.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/9/9f/Inner_Nayos_loading_screen.png&#34; alt=&#34;Survivors&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heitor&lt;/strong&gt;, un pariente de &lt;strong&gt;Cerus&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt;, mantiene la defensa de una fortaleza estratégica evitando que lleguemos a &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt;. Nada entra ni sale de este dominio dijo. &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; cree que &lt;strong&gt;Heitor&lt;/strong&gt; se puede unir a la causa de ella, que recorderdemos es ponerse en contra de la tiranía de &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt;, pero &lt;strong&gt;Arina&lt;/strong&gt; dice que es una situación de matar o ser matado, cualquier opción debería llevarnos a &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt;. Y como sabrán, para llegar debemos primero completar una serie de eventos hasta completar una barrita de progreso verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez completada toda esa barrita verde de mierda, &lt;strong&gt;Ramses nos cuenta que encontró a una Kryptis llamada Irja, que estaba confundida pero vamos a chequear como está&lt;/strong&gt;. Le decimos que estamos con &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; que está todo piola y que vinimos a ayudarla y que se venga con nosotros al &lt;strong&gt;Campamento de Arina&lt;/strong&gt;, nos dice que era una cazadora de Eparch y que se cagó en las patas de todo este asunto. &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; nos cuenta su plan para asaltar a la fortaleza de &lt;strong&gt;Heitor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;heitors-gate&#34;&gt;Heitor’s Gate.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/a/a2/Heitor%27s_Gate_loading_screen.png&#34; alt=&#34;Heitors&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora tenemos un grupito formado por &lt;strong&gt;Peitha, Arina, Ramses y nosotros&lt;/strong&gt;. Nos olvidamos de Irja, pero será cosa del futuro porque se fue del campamento, así como de la nada porque “tiene miedo de la gente de Tyria”. Ok señora, estamos al lado de &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt;, te ayudamos y ¿aún así tenés miedo? Yo no lo entiendos. Llegamos a la fortaleza donde nos encontramos con un par de kryptis que resultaron ser &lt;strong&gt;“La fuerza armada de Heitor”&lt;/strong&gt;, de armada no tiene nada porque los derrotamos fácilmente y nos mandamos todos dentro para encontrarnos con &lt;strong&gt;Irja&lt;/strong&gt; como prisionera de &lt;strong&gt;Heitor&lt;/strong&gt;, resulta que no se fue, la capturaron. ¿What, como?. Entre tanto cagarnos a trompadas con &lt;strong&gt;Heitor&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;vamos a decirle el Hector&lt;/em&gt;, el wacho consume a &lt;strong&gt;Irja&lt;/strong&gt; que estaba recagada de miedo. Esto hizo enojar aún más a &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;muere Hector jurando su lealtad a Eparch&lt;/strong&gt;. Al salir de la fortaleza, nos reunimos con &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; y nos dice que llegado el momento nos vamos a adentrar más en Nayos, que todo va a ser un caos. No se que momento espera pero ahí quedó la segunda actualización de contenido del juego, muchos esperaron 3 meses para eso y debían esperar 3 meses para la próxima actualización de historia.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;the-realm-of-dreams&#34;&gt;The Realm of Dreams&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-war-council&#34;&gt;The War Council&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La niebla tóxica que nos impedía continuar explorando el mapa, es disipada. &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; nos dice que tenemos que ir a una junta de guerra, en &lt;strong&gt;Inner Nayos&lt;/strong&gt; junto a una mascota de Isgarren, que resulta ser &lt;strong&gt;Galrath,&lt;/strong&gt; aquel guerrero no-muerto que se unió a los Wizards luego de &lt;a href=&#34;https://wiki.guildwars.com/wiki/The_Villainy_of_Galrath&#34;&gt;haber sido matado en el Guild Wars&lt;/a&gt; ****. &lt;strong&gt;Isgarren&lt;/strong&gt; se lavó las manos y se ortivó para ofrecer ayuda en la guerra de &lt;strong&gt;Peitha vs. Eparch, con la excusa de que están recuperando todavía&lt;/strong&gt;… a pesar de que &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; lo haya ayudado en cierto modo. &lt;strong&gt;A esta altura ya me cae mal Isgarren&lt;/strong&gt;. Pero tampoco iba a impedir que los Wizards voluntarios ofrezcan su ayuda. El plan de &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; de bajar a &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt; continúa, y para eso tiene que hablar con el &lt;strong&gt;General Nephus&lt;/strong&gt;, a ver si se une a la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nephus es el segundo al mando de Eparch&lt;/strong&gt;, y ella sabía que Nephus estaba algo molesto por como Eparch y su reina &lt;strong&gt;Labris&lt;/strong&gt;, manejaron algunas cosas anteriormente. Vamos con &lt;strong&gt;Arina&lt;/strong&gt; a conocer un voluntario del Astral Ward, llamado &lt;strong&gt;Emund&lt;/strong&gt;, un Nord Rift Hunter que parece haber llamado la atención de las tropas Kryptis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adentrándonos en Inner Nayos, llegamos a &lt;strong&gt;Nyedra Surrounds&lt;/strong&gt;, buscando al loco este de &lt;strong&gt;Nephus&lt;/strong&gt; que viene trackeando &lt;strong&gt;Ramses&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Galrath&lt;/strong&gt; nos dice sobre unas técnicas de batalla antiguas que nos podrían ayudar, y no es nada más que nuevas armas para nuestros personajes. Luego &lt;strong&gt;Ramses&lt;/strong&gt; parece haber encontrado a Nephus en Nyedra, a por él.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;forced-hand&#34;&gt;Forced Hand.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/0/00/Forced_Hand.png&#34; alt=&#34;Forced Hand&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos encontramos con &lt;strong&gt;Ramses y Peitha&lt;/strong&gt; en las afueras de &lt;strong&gt;Nyedra&lt;/strong&gt;. Mas guardias y soldados nos enfrentan porque claro, son fieles a &lt;strong&gt;Nephus&lt;/strong&gt;, hasta que finalmente aparece para decir que &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; está en riesgo, no él. Peitha está tan empoderada que se caga de risa y desafía, no va a irse sin que &lt;strong&gt;Nephus&lt;/strong&gt; escuche su oferta, hablando ahí directamente, en la calle frente a miles de &lt;strong&gt;Kryptis&lt;/strong&gt;, bueno miles no, si no unos 4 o 6 como mucho. Tiró un &lt;strong&gt;discurso para convencer&lt;/strong&gt; a todos de que &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt; es un corrupto, que se la robó toda y que consume almas Kryptis, y antes de continuar, un guardia grita anunciando que la &lt;strong&gt;Queen Labris&lt;/strong&gt; y su guardia está llegando, por lo que Nephus ordena a sus tropas &lt;strong&gt;no hacer quilombo contra la reina, pero si contra nosotros&lt;/strong&gt;. Ahí es donde empezamos a cagarnos a trompadas a modo defensivo, hasta que finalmente deciden calmarse y charlar sobre la situación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La reina Ladris, digo &lt;strong&gt;Labris&lt;/strong&gt;, le ofrece a Nephus el perdón y bendición de &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt; solo si &lt;strong&gt;Peitha, Ramses y nosotros&lt;/strong&gt; quedábamos bajo su custodia. Pero a esta altura &lt;strong&gt;Nephus&lt;/strong&gt; estaba re podrido también y en un acto de valentía Kryptis &lt;strong&gt;le jura lealtad a Peitha&lt;/strong&gt;. Lo cual básicamente es declararle la guerra a &lt;strong&gt;Labris y Eparch&lt;/strong&gt;, alto quilombo en Nayos. Ahora mi duda es, si Nephus le juró lealtad a Eparch, después de un parley, le jura lealtad a Peitha, &lt;em&gt;¿que le impide volver a jurarle lealtad a Eparch, o a cualquier pijudo?&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, se armó el quilombo y Labris huye. &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; le agradece a &lt;strong&gt;Nephus&lt;/strong&gt;, y le pide que le traiga al pueblo algo más que muerte. Pero tienen que prepararse para una batalla contra la reina. A esta altura todo es batalla, todo es algo bélico en un mundo donde ya es puramente bélico, querían invadir Tyria pero ahora quieren hacer una guerra fría.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;eventides-march&#34;&gt;Eventide’s March.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/0/04/Eventide%27s_March.png&#34; alt=&#34;Eventide&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos encontramos con &lt;strong&gt;Nephus&lt;/strong&gt; en la base de operaciones de la reina Labris, aunque nos dice que siempre quiso ser neutral a todo esto, y que &lt;strong&gt;Peitha lo forzó a tomar una posición. Punto uno, el cagón es un general de la armada. Punto dos, a pesar de que no quiere matar, cree que es una buena oportunidad para matar a Labris&lt;/strong&gt;. En fin, la hipotenusa. Manda a &lt;strong&gt;Peitha, Arina y Ramses a atacar a la reina desde los flancos, mientras que nosotros lideramos el asalto frontal&lt;/strong&gt;. Nos enfrentamos a la reina todo bien pero dice que &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; va a llevar a los Kryptis a la extinción. Peitha nuevamente se rie y la reina cae, a punto de morir bien morida, &lt;strong&gt;Peitha le perdona la vida&lt;/strong&gt;. Refutando que es hora de mostrarle al &lt;strong&gt;“pueblo de Nayos”&lt;/strong&gt; de que se podía terminar con la tiranía de &lt;strong&gt;Labris y Eparch&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nephus nos manda a buscar &lt;strong&gt;Tecla&lt;/strong&gt;, un kryptis que conoce unas linternas que llamaban a todos a reunirse en el coliseo, para esuchar el discurso de Peitha, quien frente a todo el coliseo, estuvo a punto de comenzar hasta que una voz desafiante de &lt;strong&gt;Eparch la interrumpe, y ordena que liberemos a Labris y así él perdonaría a Tyria.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de esas palabras la Reina se suicida diciendo que no iba a ser usada para una batalla. El pueblo se divide, y un par van para el lado de &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt;, otro par van para el lado de &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt; aunque muchos se cagaron en ssu kryptianos cuerpos y se rajaron. &lt;strong&gt;Ahora si que el discurso de Peitha no rinde y debemos reordenarnos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;the-midnight-king&#34;&gt;The Midnight King.&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;desperate-measures&#34;&gt;Desperate Measures.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eparch se metió en la fortaleza de Zakiros&lt;/strong&gt;, a la cual Nephus quiere invadir pero discutiendo con &lt;strong&gt;Frode,&lt;/strong&gt; quien dice que sin refuerzos no. &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt; viene a decir que tengamos más respeto entre nosotros y ahí se calmaron las cosas, además contó que &lt;strong&gt;Eparch está debilitado&lt;/strong&gt;. Que la marcha hasta Zakiros iba a empezar tan pronto como completemos una serie de eventos completando una barrita de progreso verde.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-eleventh-hour&#34;&gt;The Eleventh Hour.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/0/01/Secrets_of_the_Obscure-The_Midnight_King-Loading_Screen.png&#34; alt=&#34;TEH&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Epach&lt;/strong&gt; sigue en su torre de Zakiros, Nephus ordena a &lt;strong&gt;Dagda, Frode y Arina&lt;/strong&gt; ir por un lado, mientras que nosotros nos unimos a él junto a &lt;strong&gt;Peitha&lt;/strong&gt;. De la nada aparece &lt;strong&gt;Ramses&lt;/strong&gt; también cerca de Zakiros. Mientras vamos irrumpiendo en la torre central, como que todos los Kryptis de nuestro bando se dan cuenta de que &lt;strong&gt;no hay tal defensa, no hay tal armada&lt;/strong&gt;. Peitha dice que cree que &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt; se los morfó para consumir su esencia y hacerse mas fuerte y así meter más miedo. Seguimos adentrándonos hasta que nos encontramos con &lt;strong&gt;Eparch&lt;/strong&gt; finalmente, quien nos esperaba ahí sentadito en el trono rodeado de varios Kryptis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al lado tenía dos gemelos gigantes, &lt;strong&gt;Alkaeus y Zantharon&lt;/strong&gt;. No va a haber negocioaciones parece, el quilombo es real y ahora si que se viene la batalla final de todas las batallas finales. Zantharon le dice a Peitha cuales van a ser sus últimas palabras antes de la muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“We&amp;rsquo;ll throw your bones from Eventide&amp;rsquo;s bridge. The Kryptis will spit on your memory. Labris sacrificed herself for nothing.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo enojado, &lt;strong&gt;Eparch se morfa a Alkaeus&lt;/strong&gt;, y Zantharon queda super perplejo, imaginate, ahí en la sala muchos se dan cuenta de lo que realmente quería Eparch y cuales eran sus intenciones, algo tarde hermanos, pero muchos se le ponen en contra. Comienza la batalla y no hay caso, el poder de Eparch por morfarse a sus aliados es tan fuerte que no le hacemos ni caricias. En un momento se abre un portal, y aparece &lt;strong&gt;Isgarren&lt;/strong&gt;. Queda enfrentado cara a cara con Eparch, quien está claro que no puede ni tocarle un pelo por su poder. &lt;strong&gt;Isgarren&lt;/strong&gt; no pelea solo, &lt;strong&gt;todos por el poder de la amistad logramos poner a Eparch arrodillado&lt;/strong&gt;, y este empieza a hablar, a decir que Peitha puede tomar el trono, y que le daba permiso para consumirlo y ganar su poder, todo para demostrarle a los Kryptis que siempre tienen que adorar a quien tenga el poder. En una linda y cálida escena, &lt;strong&gt;Peitha lo levanta por los aires y lo destroza en pedacitos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ahora el trono es de Peitha.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sovereign-of-nayos&#34;&gt;Sovereign of Nayos.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Volvemos a la Wizard’s Tower, nos encontramos con Isgarren, mientras vemos un par de Kryptis ahí en la torre como amiguis, vemos a Zantharon también, &lt;em&gt;que le juró lealtad a un asesino de asesinos a pesar de ser un asesino para ahora ser un bueno.&lt;/em&gt; Dagda hablando por ahí parece que llegaron a un acuerdo con los Kryptis, &lt;strong&gt;el ataque a Tyria va a cesar,&lt;/strong&gt; estamos libres de Kryptis en todo Tyria, y que los de la Astral Ward iban a mantener presencia en Nayos, &lt;strong&gt;reconociendo a Peitha como su reina&lt;/strong&gt;, y que Ramses es el embajador de Nayos en la Torre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peitha e Isgarren nos agradecen por todo lo que hicimos, y que la guerra terminó. Pero dejan las dudas de que algo mas puede venir, &lt;strong&gt;pero con el ejemplo del poder de la amistad entre Nayos y Tyria: todo se puede resolver.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;se-cierra-el-telón-oscuridad-para-secrets-of-the-obscure&#34;&gt;Se cierra el telón, oscuridad para Secrets of the Obscure.&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;conclusiones&#34;&gt;Conclusiones.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Siento que la historia &lt;strong&gt;no está ni cerca&lt;/strong&gt; de a las anteriores historias que nos contaron en Guild Wars 2, aunque entiendo que querían hacer algo nuevo. Es que tampoco hicieron algo nuevo, directamente &lt;strong&gt;agarraron un conflicto humano real que podemos ver en cualquier película de guerra, y lo trasladaron a un mundo de demonio&lt;/strong&gt;s. Siento que la historia se desarrolló por 2 grupos, el primero con una idea y un líder, y el segundo con otra idea y otro líder. Se sienten bastante desconectadas ambas partes, estaba relativamente bien con lo de los magos hasta que se metieron ahí en Nayos. &lt;strong&gt;Teniendo el recurso de los fractales, no lo aprovecharon.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;personajes&#34;&gt;Personajes.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pa mono que manera de meter personajes. Voy a hacer un breve recuento de expansiones pasadas a modo de ejemplo. En la Season 1, episodio 1 nos presentan a Rox y Braham, en el episodio 2 a Marjory y Kasmeer, y en el episodio 5 a Taimi. Personajes que van a quedarse por mucho, mucho tiempo en el Guild Wars 2, mientras que en SoTO en las primeras dos misiones nos presentan a &lt;strong&gt;Lyrh, Mabon, Frode, Arina, Isgarren, Narcisse&lt;/strong&gt; y muchísimo más que se vuelve peor a medida que avanzamos. Todos los personajes tienen nombre eso está bueno y entiendo que le quieran dar importancia a la mayoría, pero creo que genera un efecto contraproducente: olvidarse quienes nos ayudan y a que. Nos presentaron a &lt;strong&gt;Irja&lt;/strong&gt;, como un personaje con miedo, que no quiere ser comido, osea un monstruo demonio que tiene miedo, como si quisieran forzarnos a tener algo de empatía, para que a los minutos se la coman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Siento que la historia se podía contar con muchísimos menos personajes&lt;/strong&gt;, toda la introducción de Mabon para ser asesinada y que tenga peso en Zojja, la cual tampoco tiene mucho más desarrollo pasada su decisión, como que quedó en la nada. Seguro vuelve en otras expansiones pero fue como raro. &lt;strong&gt;Soy fiel a creer que menos es más&lt;/strong&gt;, y menos personajes hubiesen creado un mayor impacto en nosotros, algo que recordaríamos o nos pondríamos mal naturalmente por su muerte, como Eir, o Trahearne, incluso Tybalt. &lt;strong&gt;No, no estoy llorando.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;los-demonios&#34;&gt;Los demonios.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wiki.guildwars2.com/images/8/80/Through_the_Veil_screenshot_06.jpg&#34; alt=&#34;Demons&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siendo un gran fan de los demonios a nivel visual y general, cosas macabras con una imaginación y creatividad infinita, &lt;strong&gt;Arenanet nos presenta a los demonios como personas&lt;/strong&gt;. Un problema cognitivo, el cual me hizo pensar que todo &lt;strong&gt;estaba mal desde el vamos&lt;/strong&gt;. Digo, en el Guild Wars 2 siempre hubo muerte y siempre que hay muerte, hay consecuencias, &lt;strong&gt;pero ahora como que quieren presentar a los demonios como personas que le tienen miedo a la muerte y piensan mas en las consecuencias&lt;/strong&gt;, incluso demonios con problemas bélicos. Incluso con lealtades cambiantes a cada rato porque se comen entre ellos. Osea son demonios, es obvio que se van a comer entre ellos, o eso es lo que quiero yo como demonios.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;los-astral-y-los-magos&#34;&gt;Los Astral y los magos.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como dije antes, nos los presentan como esos que siempre estuvieron ahí presentes, pero nunca, nunca nunca jamás intervinieron. &lt;strong&gt;El mundo casi se va a la reverga muchas veces y no aparecen&lt;/strong&gt;, ah pero un par de demonios entran en guerra y se meten a ayudar. Falta infinito lore de la Wizard’s Tower, el cual seguro está en el juego a modo de libros que parece ser tendencia últimamente, pero fue uno de los focos de atención, como si quisieran agarrar la torre que todos los jugadores del Guild Wars 2 quería ver, y lo usaron como objeto de venta para una expansión que no trata sobre eso.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;contenido&#34;&gt;Contenido.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El 50% para no decir 60% de la historia es completar eventos&lt;/strong&gt;, como si no supieramos que el contenido es poco y lo tienen que estirar virtualmente. ESO NO ES CONTENIDO. Acabamos de salvar el mundo de un dragón del vacío para tener que ayudar a unos kryptis a cruzar la calle como evento. No voy a criticar tampoco la calidad del contenido, sabemos que no iban a hacer mucho, pero en términos generales de calidad de contenido, empezó bien, y se fue a la verga. De nuevo pienso, que el desarrollo de la expansión se dividió en dos grupos, y el primer grupo hizo una parte, y el grupo dos la segunda, para que el grupo 1 trabaje en la próxima expansión.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;para-finalizar&#34;&gt;Para finalizar…&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Al no estar a la altura ni de la peor expansión conocida, The Icebrood Saga, &lt;strong&gt;recomiendo no jugar Secrets of the Obscure&lt;/strong&gt;. No aporta nada, pero absolutamente nada al desarrollo de nuestro personaje, y además nos lleva a lugares que son apenas lindos pero aburren al toque, como &lt;strong&gt;Skywatch, el primer mapa&lt;/strong&gt;, que es un mejunje de zonas ya conocidas pero flotando en rocas, &lt;strong&gt;Amnytas que es como La Plata pero más vacío&lt;/strong&gt;, y Nayos, que es diferente pero absolutamente horrible en términos de elementos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hasta aquí mi reporte Tulio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolfenstein: The Old Blood - Review</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/wolfensteintob/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:22:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/wolfensteintob/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;Perdonenme los fundamentalistas de las precuelas, &lt;strong&gt;pero así es como se hace una verdadera precuela&lt;/strong&gt;. Lo terminé hace nada, y eso que me llevó mas tiempo a pesar de ser un juego mucho mas corto que el primero, aunque sin esas misiones raras de ser el babysitter de alguien.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;la-historia&#34;&gt;La historia.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La historia es &lt;strong&gt;uno de los dos elementos principales por los que decidí jugar esta saga&lt;/strong&gt;, jugué el primero y me dejó manija como para ver de que es capaz. En esta entrega está super clara la historia desde que iniciamos el juego, ya sabemos con que personaje jugamos y por eso sabemos que todo será caos y destrucción. La historia está divida en 2 partes, de 4 episodios cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.wingamestore.com/images_screenshots/wolfenstein-the-old-blood-29905.jpg&#34; alt=&#34;Un cutucuchillo en la jeta&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;parte-1&#34;&gt;Parte 1.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El juego comienza allá por el cierre de la Segunda Guerra Mundial, cuando nos mandan a infiltrarnos en el &lt;em&gt;fucking&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Castillo Wolfenstein&lt;/strong&gt; para robar un carpeta que contiene la &lt;strong&gt;ubicación del putísimo Deathshead&lt;/strong&gt; (spoilers del primer juego, si no lo jugaron). Ésta carpeta le pertenece a Helga von Schabbs. El plan va relativamente bien hasta que se va casi-todo a la chota y nos captura Rudi Jäger, quien es el segundo de Helga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos mandan a la cárcel, la cual está rodeada e &lt;em&gt;infestada&lt;/em&gt; de Super Soldiers, como los del primer juego pero claro, en otra época. Acá comienza una serie de &lt;strong&gt;infiltraciones y sigilo para escapar&lt;/strong&gt;. Durante nuesta clásica escapada, &lt;em&gt;a los golpes y sangre&lt;/em&gt;, descubrimos que Helga está buscando una cripta que contiene &lt;strong&gt;un artefacto que está asociado al King Otto, el Emperador Romano.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo malo, es que nos encontramos con nuestro compañero Wesly en el castillo, que fue capturado por Jäger también, y lo lleva al cielo con un cálido golpe de electricidad potente y nos deja a nosotros ahi tirados. En una cinemática jugable al estilo de Wolfenstein, logramos salir de nuestra tortura para matar a Greta, el perrito de Jäger. No fue de mi agrado matar a un perrito de bits pero me puse en la piel de Blazko. Logramos escapar del castilo y nos mandamos al pueblito mas cercano: &lt;strong&gt;Paderborn&lt;/strong&gt;, donde nos encontramos con nuestro contacto llamado Kessler, y conocemos a Annete en la taberna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente los Nazis nos vienen a dar de todo menos abrazos, pero entra &lt;strong&gt;Rudi Jäger con una &lt;em&gt;power armor&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que me hizo acordar a la del Fallout. Pero como somos puro macho alfa, lo matamos al muy sorete. Luego nos vamos con Kessler y Annete a Wulburg, donde parece estar Helga investigando una cripta.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;parte-2&#34;&gt;Parte 2.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Llegamos en bote a Wulfburg, donde nos encontramos con &lt;strong&gt;Pippa, nuestro Agent Two, quien es una mujer médica de encubierto&lt;/strong&gt;. Nos logramos infiltrar como camarero en una taberna donde se encuentra Helga pero bueno, nos atrapa. &lt;em&gt;Nadie, pero absolutamente nadie creería que Blazko es un camarero&lt;/em&gt;. Acá comienza el momento WTF del juego, donde se logra ver un terremoto por culpa del equipo de Helga que estaba intentando entrar a la cripta, ésto provoca que el piso se agriete y se deje ver una especie de químico, o fisuras con falopa que &lt;strong&gt;convierte a los muertos en zombies&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escapamos y volvemos con Pippa, &lt;em&gt;solo para ver como muere&lt;/em&gt;. Hermoso. A medida que buscamos la salida del lugar, nos encontramos con un prototipo de un robot, o algo que es extremadamente divertido de utilizar, y lo manejamos para ir hasta la cripta donde está Helga, no sin antes aplastar un par de nazis, y zombie-nazis.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;look-at-that-its-raining-nazis&#34;&gt;Look at that, it’s raining nazis.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Después de mas sangre y destrucción, &lt;strong&gt;nos captura Helga y revela que su intención era utilizar la mascota de Otto,&lt;/strong&gt; una criatura monstruosa de buen diseño que no sabemos ni putas de su origen, pero está ahí para cagarnos la vida bien cagada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si somos lo suficiente Blazko, lo derrotamos y volvemos a Helga para asesinarla definitivamente, o bueno, &lt;em&gt;no sabemos si se convirtió en un zombie y escribió The Walking Dead&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para finalizar, nos cae una piedra, &lt;em&gt;por el poder del guión&lt;/em&gt;, para que seamos salvados por Fergus, quien nos encuentra y procedemos a ver la cinemática final donde nos dirigimos, presumiblemente luego de recuperarnos, al hangar donde partimos para dar comienzo al primer juego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.newgamenetwork.com/images/uploads/gallery/WolfensteinOB/oldblood_05.jpg&#34; alt=&#34;Fire and mas fire&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;el-gameplay&#34;&gt;El Gameplay.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Me pareció muy en fila con el primer juego, obviamente no tenía mucho más para innovar pero lo hizo, no en términos tecnológicos, si no que al saber que estamos en una época no tan tecnológicamente desarrollada, lograron meter elementos nuevos como un tubo, escalar y cruzar puertas altamente blindadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las armas son exactamente las mismas que el primer juego pero con otro skin, por ende se sienten super bien al utilizarlas y tranquilamente &lt;strong&gt;se puede pasar todo el juego con el rifle de asalto&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte negativa tengo que decir, &lt;strong&gt;la primera parte del juego, es puro sigilo&lt;/strong&gt;. No es tan obligatorio, pero si que vamos a ser penalizados con la muerte si no somos buenos en el juego. Y eso pasa a ser algo positivo para mi, la dificultad: la normal es bastante dificil. Al menos para mi que no soy un hábil jugador de shooters, aunque me hizo pensar en que momentos usar silenciador y en que momentos salir como la loca de los gatos pero con balas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los jefes me paserieron bien, &lt;strong&gt;ni fu ni fa&lt;/strong&gt;, lo normal según el presupuesto. Primero Jäger me mató 2 veces hasta que logré descifrar que el poder de su armadura estaba siempre a la vista. Y el otro loco del bicho de la cripta, &lt;strong&gt;me mató creo que 9 veces.&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;No me juzguen, soy malo.&lt;/em&gt; Pero si me gustó, morí por loco y por no saber que hacer, hasta que descubrí que era ciego y se guiaba por el sonido.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;elementos-que-me-llamaron-la-atención&#34;&gt;Elementos que me llamaron la atención.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No es un Wolfenstein si no hay objetos de valor, pero no se si por presupuesto o que, solo dejaron oro en este. Lo que me llevó a pensar, &lt;strong&gt;¿quien vergas dejaría oro tirado en cualquier parte?.&lt;/strong&gt; Yo creo, que se podía resolver de otra manera, tal vez poner cajas de cargamento por todos lados, las cuales al romper tengan oro, o llaves a cajas con oro, algo más &lt;em&gt;realista&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los perks, como el primer juego &lt;strong&gt;no tienen ningún peso si los obtenemos&lt;/strong&gt;, de hecho ni me di cuenta cuales obtuve y cuales no, tampoco soy un &lt;em&gt;completionist&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al infiltrarnos en el castillo, podemos ver una máquina expendedora que vende &lt;strong&gt;Nuka-Cola&lt;/strong&gt;, la bebida del Fallout. Ésto es un easter egg, se que hay muchos pero es el único que vi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las cinemáticas son en primera persona, no como el primer juego donde vemos a Blazko. Esto me llevó a pensar que el juego iba a ser un DLC, algo extra del primero por su corta duración, pero decidieron expandirlo como &lt;em&gt;standalone&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;conclusión&#34;&gt;Conclusión.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Más tiros, más sangre y nazis cayendo del cielo prendidos fuego. ¿Qué más querés?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vignette.wikia.nocookie.net/wolfenstein/images/c/c7/Jager-2.jpg&#34; alt=&#34;Rudi&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;siguiente-paso&#34;&gt;Siguiente paso:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wolfenstein II: The New Colossus.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolfenstein: The New Order - Review</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/wolfno/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 16:04:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/wolfno/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;En un mundo ficticio que no es el 2024 que vivimos, somos una máquina de matar con sentimientos, con consciencia y con músculos suficientes para sostener un rifle de asalto en cada mano y no sentir el recoil. Además, hay una cierta satisfacción de asesinar nazis ficticios, volarles los sesos con una escopeta a 1 metro de distancia. Esto, es Wolfenstein: The New Order.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El juego en un shooter, claramente somos la encarnación de una semiautomática, no iba a ser de tejer claro, pero a su vez tiene un buen peso de historia y nos hace pensar en algunas situaciones. Voy a escribir sobre algunos aspectos, pero todo es subjetivo y con mucho énfasis en la &lt;em&gt;disfrutabilidad&lt;/em&gt; del juego.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;historia&#34;&gt;Historia.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es uno de los puntos que me parecen importantes para sumar a los shooters, nada de ir matar y ya, y no está tan mal como un buen crítico de guiones diría, de hecho, a mi me parece que la historia funciona bien cuando vemos el todo. También soy consciente de que tiene varios agujeros de guión, varios momentos &lt;em&gt;what the fuck&lt;/em&gt;, y otras cosas falopas, pero bueno, como dije, es disfrutable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El juego comienza en 1946, en un mundo donde los Nazis tienen una tecnología de puta madre. Nos metemos en los bits de William B.J. Blazkowicz, un soldado estadounidense en una misión para matar un par de Nazis y a “Deathshead” (que durante el juego pensé que era un apodo normal, pero bueno, Death’s head). La misión fracasa, Deathshead nos hace tomar una decisión que no tiene tanto pesa a la hora de definir, ya que tampoco nos introduce tanto a los personajes, tenemos muy poco contexto para elegir pero lo suficiente para dudar. Luego logramos escapar pero de una manera poco saludable para Blazkowicz, ya que quedamos heridos con un &lt;em&gt;sharpnel&lt;/em&gt; en el cerebro y en coma por 14 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1960 despertamos en un hospital mental en Polonia, controlado obviamente por los Nazis porque ganaron la segunda guerra mundial, y con sus terribles avances tecnológicos, eliminaron todo tipo de rebelión o resistencia. Acá conocemos a un personaje importante en la historia, una enfermera llamada Anya. En fib, despertamos del coma y nuestros músculos parece que nunca estuvieron en coma ya que al toque podemos seguir asesinando nazis, bueno, de eso va el juego dije, y a la vez es algo que vemos en Blazkowicz a lo largo de la historia, eso de nunca rendirse, siempre un poquito más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escapamos del hospital, con una cinemática bastante copada de un buen entorno, iluminación y música. Llegamos a la casa de los abuelos de Anya, una granja donde nos enteramos que los Nazis ganaron y forzaron a Estados Unidos a rendirse. En la huída del hospital, capturamos a un Oficial, y lo cagamos bien a trompadas hasta conseguir información de donde tienen prisioneros a la gente de la rebelión: Berlín. Para llegar a la carcel de Berlín, tenemos que viaja en tren, y para ello, tenemos que ir a la estación. En unas escenas copadas, el abuelo nos lleva pero tenemos que pasar ciertos &lt;em&gt;peajes nazis&lt;/em&gt;, que se paga con sangre nazi. Luego en el tren, el juego nos introduce a dos personajes que vamos a odiar no importa que, son horrendos, bien escritos, y encima en una parte del juego donde se siente tranquilidad, no todo es caos, muerte y destrucción. Éstos dos personajes son Frau Engel, y Bobi Winkle, quienes nos frenan y nos hacen un “test de pureza racial”, el cual fallamos, y antes de morir, nos dicen que es una joda, que personajes de mierda ya. Al rato nos encontramos con Anya y bueno, sexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Berlín, Anya nos ayuda a entrar a la prisión y rescatar a otro personaje, que ya conocimos antes y de hecho es a quien “perdonamos” cuando Deathshead nos hizo tomar esa decisión. En mi caso fue a Freu. Éste nos lleva a lo que sería la central de la rebelión, el Kreisau Circle, y que está liderado por Caroline Becker desde una silla de ruedas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vignette.wikia.nocookie.net/johnnyotgs/images/a/a4/Kreisau_circle.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/700?cb=20151123063301&#34; alt=&#34;Kreisu&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá es donde el juego tiene como un descanso a nivel narrativo y en gameplay, es un ambiente de rebelión sin embargo hacemos misiones secundarias, conocemos a otros personajes miembros de la rebelión, y podemos jugar al easter egg del primer Wolf3d.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de todo ese “descanso” que tenemos, volvemos al ruedo con nuevas misiones, primero atacamos un centro de investigación en Londres llamado London Nautica, del cual robamos documentos secretos y prototipos de unas naves. Estos documentos nos indican que los Nazis están laburando con un concreto superpiola que les permite construir ciudades enteras en semanas, pero a la vez descubrimos que éste material está siendo saboteado. Mientras investigamos con los demás personajes de la Resistencia descubrimos que está siendo manipulado por un tal Set Roth, quien está en un centro de trabajo forzado. Pim pum pam, estamos en el centro de trabajo forzado, conocemos a Set y nos dice que nos va a ayudar si hacemos mierda todo ese lugar, y claro, somos Blazkowicz. Para eso necesitamos una batería para &lt;em&gt;un control remoto que estaba laburando Set en secreto.&lt;/em&gt; Está en un campo de trabajo forzado, vigilado por maquinaria nazi de última, y logra crear un control remoto, el poder del guión diría yo. Conseguimos lo necesario, pero nos captura Frau. Corte a nos quiere ejecutar, pero con el control remoto zas, lo maneja Set y logra desfigurar a Frau y ahi empieza el quilombo, a hacer mierda todo con un robot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuevamente el Kreisau, ubicamos a la sociedad tecnológica llamada Da&amp;rsquo;at Yichud, de la cual Set formaba parte. Con esta tecnología logramos interceptar a un alto funcionario Nazi que tiene unos códigos para un misil, peeeeero esos códigos estan en la luna. Si, nos vamos a la luna en una escena corta de presupuesto, podemos caminar po la luna y volver a la gravedad normal. Logramos obtener los códigos pero pero pero, cuando volvemos nos enteramos que Frau se metió a nuestro Kreisau, capturando a Anya y a Set.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasan un par de meses hasta que nos vamos a la fortaleza de Deathshead, que supongo que la historia se olvidó de contarnos porque vamos ahí, pero si que usamos el Splindy Torque, que me pareció una maravilla de dispositivo para hacer mierda todo. No nos infiltramos, si que no que caemos con todo el arsenal de balas y armas disponibles para asesinar a todo lo que camine delante nuestro, pero nos atrapa Bobi, el rubio cara de pija mascota de Frau. Éste nos inyecta algo, que nos va a dormir, pero como tenemos un &lt;em&gt;sharpnel&lt;/em&gt; en el cerebro, no nos hace tanto efecto. Todo esto mientras Frau nos ve remotamente, le comemos el cuello a Bobi y no a besos, para luego clavarle algunas pocas veces la daga en el cerebro, pecho y mandíbula. Nos levantamos como si nada tuviesemos inyectados, el ascesor nos deja juuuuuusto en donde están los rehenes de la resistencia y los ayudamos a escapar, pero había algo que el guión y todo juego nos indicaba, faltaba el jefe final supremo pijudo. Deathshead se mete en un robot, en una batalla que no tiene tanta acción, pero si que nos hace pensar muy apenitas del por que somos una máquina de matar, igual lo queremos matar por sorete hijo de puta. Lo cagamos bien a tiros al robot, y al momento final, a la hora de clavarle la daga al forro, nos muestra una granada que bueno, lo hace pedazos a Deathshead y nos deja a Blazkowicz, hecho pija. Mientras que la resistencia escapa en helicóptero, a la espera de la orden de William para disparar. Damos la orden, estando tirados en el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mos.cms.futurecdn.net/43ca8347a0a5c5c2638303b0f0269a7a.jpg&#34; alt=&#34;Poster&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;personajes&#34;&gt;Personajes.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Yo creo que todos los personajes al menos primarios están bien escritos, pude conectar con todos, fue lo que me mantuvo con ganas de seguir jugando, a pesar de estar atrofiado por los mmo. Frau y Bobi me parecieron muy bien, ya que no son tantas las escenas que compartimos, pero si que nos genera una rabia a la hora de verlos, esa necesidad de querer asesinarlos. Queda viva Frau así que veremos que sucede a medida que voy continuando la saga. De la resistencia si veo como personajes comunes, nada nuevo a nivel resistencia, pero cumplen. Hay personajes cliché como Fergus, Bombate y Max Hass, aportan pero no restan, pero tampoco son recordables. El voice acting si que está muy bien en todos. Deathshead me pareció también muy bien escrito, con la única motivación de investigar y experimental pero creyendose superior moralmente solo porque no genera caos y destrucción. A que si.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lo-que-hizo-bien-y-lo-que-hizo-mal&#34;&gt;Lo que hizo bien y lo que hizo mal.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Acá voy a tirar un disclaimer importantísimo, no soy un hábil jugador, soy mas bien un atrofiado de los mmo con ganas de jugar cosas que me den una historia copada y un gameplay amigable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero debo decir que el Wolfenstein: The New Order no tiene nada nuevo mas que un shooter, con algunos, para no decir muy pocos, elementos RPG como perks. Mantiene eso del Wolf3d.exe que teníamos de chicos, de recolectar elementos de oro y algo que si me pareció copado es poder ver el concept art de los lugares a medida que vas avanzando en la historia. Los perks son normalitos, no cambian para nada la experiencia de juego y son un motivador para aquellos que quieren si o si compeltar todo al 100%, por mi parte no ya que me da igual. Las armas se sentían bien, muy macho tiene eso de sostener dos rifles de asalto, pero está ok si queres ser un kamikazee.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que no me gustó fueron las poquitas misiones secundarias, no aporta nada, solo perder el tiempo o bien, estirar un poco el juego. No está mal si queres hacer un parate de tanto matar, pero sos una máquina de asesinar nazis, no me pongas a buscar los juguetes de Max porque quiero matar. Los mapas los noté muy bien, bastante variedad aunque algo limitada a la hora de explorar. Por ejemplo en la luna, yo dije uy que bueno voy a ver cadaveres volanndo al matarlos, pero no, se ve que por falta de presupuesto, o ganas, hicieron apenas unos pasos en la superficie de la luna.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;conclusión&#34;&gt;Conclusión.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es un buen juego, sólido shooter y amigable, dificultades para todos y lo justo y necesario para accesibilidad, nada de hacer juegos para gente con ansiedad. Si te interesan los shooters, dale una oportunidad, si queres una historia sin sangre, mejor abrí el Stardew Valley.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
