<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on El Blog de las Cosas Rancias</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on El Blog de las Cosas Rancias</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 21:53:02 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lanzamiento de Guild Wars 2: Janthir Wilds</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/janthirwilds/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 21:53:02 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/janthirwilds/</guid>
      <description>El martes 20 de Agosto se lanzó la quinta expansión del Guild Wars 2, y como gran fan de la saga voy a dar mis opinión. Ésta vez no voy a hablar tanto de la historia, o al menos no va a ser el enfoque principal, aunque es altamente probable que se me escapen algunos spoilers.&#xA;Se abre el telón. Janthir Wilds comienza bastante simple, una reunión con algunos personajes que hemos conocido en la anterior expansión, y otros que llevan con nosotros casi 12 años.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guild Wars 2: Secrets of the Obscure - No-tan-breve análisis</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/soto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 22:56:43 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/soto/</guid>
      <description>Hace poco terminé la historia de la última expansión jugable de Guild Wars 2: Secrets of the Obscure y me sentí extraño, no me gustó en términos generales, pero sí me gustaron algunas otras cosas. En definitiva, no sé si odiarla o quererla, es por eso que decidí escribir un breve recorrido por la historia y un pequeño análisis. Spoiler: Terminé disfrutando más la historia completa al escribirla que al jugarla.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wolfenstein: The Old Blood - Review</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/wolfensteintob/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:22:20 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/wolfensteintob/</guid>
      <description>Perdonenme los fundamentalistas de las precuelas, pero así es como se hace una verdadera precuela. Lo terminé hace nada, y eso que me llevó mas tiempo a pesar de ser un juego mucho mas corto que el primero, aunque sin esas misiones raras de ser el babysitter de alguien.&#xA;La historia. La historia es uno de los dos elementos principales por los que decidí jugar esta saga, jugué el primero y me dejó manija como para ver de que es capaz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wolfenstein: The New Order - Review</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/wolfno/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 16:04:28 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/wolfno/</guid>
      <description>En un mundo ficticio que no es el 2024 que vivimos, somos una máquina de matar con sentimientos, con consciencia y con músculos suficientes para sostener un rifle de asalto en cada mano y no sentir el recoil. Además, hay una cierta satisfacción de asesinar nazis ficticios, volarles los sesos con una escopeta a 1 metro de distancia. Esto, es Wolfenstein: The New Order.&#xA;El juego en un shooter, claramente somos la encarnación de una semiautomática, no iba a ser de tejer claro, pero a su vez tiene un buen peso de historia y nos hace pensar en algunas situaciones.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
